#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: anki\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-11-11 19:48+1000\n"
"PO-Revision-Date: 2020-10-18 04:05+0000\n"
"Last-Translator: LMSherlock <l.m.kagamigawachloe@outlook.com>\n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-File: anki.pot\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-Project: anki\n"
"X-Generator: Pontoon\n"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/about.py:45
msgid "About Anki"
msgstr "关于Anki"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addcards.py:60
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:103
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:82
#: qt/aqt/addcards.py:38 qt/aqt/addcards.py:70 qt/aqt/deckconf.py:89
#: qt/aqt/models.py:57 qt/aqt/studydeck.py:46 qt/aqt/toolbar.py:112
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addfield.py:62
#: qt/aqt/clayout.py:389
msgid "Add Field"
msgstr "添加字段"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addfield.py:63
msgid "Field:"
msgstr "字段："

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addfield.py:64
msgid "Size:"
msgstr "大小："

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addfield.py:65
msgid "Font:"
msgstr "字体："

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addmodel.py:46
msgid "Add Note Type"
msgstr "添加笔记类型"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addonconf.py:73
msgid "Configuration"
msgstr "设置"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:70
msgid "Changes will take effect when Anki is restarted."
msgstr "重启 Anki 以应用更改"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:71
msgid "Get Add-ons..."
msgstr "获取插件…"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:72
msgid "Install from file..."
msgstr "从文件安装..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:73
msgid "Check for Updates"
msgstr "检查更新"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:74
msgid "View Add-on Page"
msgstr "浏览插件页面"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:75
msgid "Config"
msgstr "设置"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:76
msgid "View Files"
msgstr "查看文件"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:77
msgid "Toggle Enabled"
msgstr "切换启用状态"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/addons.py:78
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:332
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:104
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:84
#: qt/aqt/deckbrowser.py:234 qt/aqt/deckconf.py:91 qt/aqt/models.py:59
#: qt/aqt/reviewer.py:812
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:297
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:138
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:142
#: qt/aqt/browser.py:1979
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:298
#: qt/aqt/previewer.py:65
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:299
msgid "Filter..."
msgstr "过滤..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:300
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:135
msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:301
msgid "&Go"
msgstr "选择(&G)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:302
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:134
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:303
msgid "&Cards"
msgstr "卡片(&C)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:304
msgid "Flag"
msgstr "标注"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:305
msgid "&Notes"
msgstr "笔记（&N）"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:306
msgid "&Reschedule..."
msgstr "重设学习进度(&R)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:307
msgid "Select &All"
msgstr "全选(&A)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:308
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:142
msgid "&Undo"
msgstr "撤销(&U)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:309
msgid "&Invert Selection"
msgstr "反向选择(&I)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:310
msgid "&Find"
msgstr "查找(&F)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:311
msgid "N&ote"
msgstr "笔记(N&)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:312
msgid "&Next Card"
msgstr "下一张卡片(&N)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:313
msgid "&Previous Card"
msgstr "前一张卡片(&P)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:314
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:149
msgid "&Guide..."
msgstr "用户手册(&G)..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:315
msgid "Change Note Type..."
msgstr "改变笔记类型…"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:316
msgid "Select &Notes"
msgstr "选择笔记(&N)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:317
msgid "Find and Re&place..."
msgstr "查找替换(&P)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:318
msgid "&Cram..."
msgstr "强记所选卡片(&C)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:319
msgid "Fil&ter"
msgstr "过滤器 (&T)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:320
msgid "Card List"
msgstr "卡片列表窗口"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:321
msgid "Find &Duplicates..."
msgstr "查找重复(&D)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:322
msgid "Reposition..."
msgstr "重新定位..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:323
msgid "First Card"
msgstr "第一张卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:324
msgid "Home"
msgstr "首页"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:325
msgid "Last Card"
msgstr "最后一张卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:326
msgid "End"
msgstr "结束"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:327
#: qt/aqt/addcards.py:75
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:328
msgid "&Info..."
msgstr "关于(&I)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:329
msgid "Add Tags..."
msgstr "添加标签..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:330
msgid "Remove Tags..."
msgstr "移除标签…"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:331
msgid "Toggle Suspend"
msgstr "开关暂停状态"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:333
msgid "Add Notes..."
msgstr "添加笔记…"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:334
msgid "Change Deck..."
msgstr "改变牌组…"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:335
#: qt/aqt/browser.py:1284 qt/aqt/reviewer.py:701
msgid "Red Flag"
msgstr "红色标注"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:336
#: qt/aqt/browser.py:1285 qt/aqt/reviewer.py:707
msgid "Orange Flag"
msgstr "橙色标记"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:337
#: qt/aqt/browser.py:1286 qt/aqt/reviewer.py:713
msgid "Green Flag"
msgstr "绿色标注"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:338
#: qt/aqt/browser.py:1287 qt/aqt/reviewer.py:719
msgid "Blue Flag"
msgstr "蓝色标注"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:339
#: qt/aqt/browser.py:1031
msgid "Sidebar"
msgstr "侧边栏"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:340
msgid "Clear Unused Tags"
msgstr "删除未被使用的标签"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:341
msgid "Manage Note Types..."
msgstr "管理笔记类型…"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:342
msgid "Toggle Mark"
msgstr "切换标记"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:343
msgid "&Export Notes..."
msgstr "&导出笔记..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browser.py:344
msgid "Ctrl+Shift+E"
msgstr "Ctrl+Shift+E"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browserdisp.py:71
msgid "Browser Appearance"
msgstr "浏览器外观"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browserdisp.py:72
msgid "Override front template:"
msgstr "忽略正面模版"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browserdisp.py:73
msgid "Override back template:"
msgstr "忽略背面模版"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browserdisp.py:74
msgid "Override font:"
msgstr "覆盖字体："

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browseropts.py:71
msgid "Browser Options"
msgstr "浏览器选项"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browseropts.py:72
msgid "<b>Font</b>:"
msgstr "<b>字体</b>:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browseropts.py:73
msgid "<b>Font Size</b>:"
msgstr "<b>字体大小</b>:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browseropts.py:74
msgid "<b>Line Size</b>:"
msgstr "<b>行大小</b>:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/browseropts.py:75
msgid "Search within formatting (slow)"
msgstr "用格式搜索（耗时长）"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemap.py:43
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:105
#: qt/aqt/importing.py:103 qt/aqt/importing.py:189 qt/aqt/importing.py:311
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemap.py:44
msgid "Target field:"
msgstr "目标栏目:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemodel.py:111
#: qt/aqt/browser.py:2270
msgid "Change Note Type"
msgstr "改变笔记类型"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemodel.py:112
msgid "Current note type:"
msgstr "当前笔记类型："

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemodel.py:113
msgid "New note type:"
msgstr "新笔记类型:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemodel.py:114
#: pylib/anki/stats.py:310 pylib/anki/stats.py:962 qt/aqt/editor.py:134
msgid "Cards"
msgstr "卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/changemodel.py:115
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:102
#: qt/aqt/editor.py:126 qt/aqt/fields.py:23
msgid "Fields"
msgstr "字段"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/clayout_top.py:54
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/template.py:73
msgid "Form"
msgstr "表格"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:103
#: qt/aqt/overview.py:258
msgid "Custom Study"
msgstr "自定义学习"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:104
msgid "Review ahead"
msgstr "提前复习"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:105
msgid "Review forgotten cards"
msgstr "复习忘记的卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:106
msgid "Increase today's new card limit"
msgstr "增加今天的新卡片上限"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:107
msgid "Increase today's review card limit"
msgstr "增加今天的复习卡片上限"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:108
msgid "Study by card state or tag"
msgstr "按照卡片状态或者标签学习"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:109
msgid "Preview new cards"
msgstr "预览新卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:113
msgid "New cards only"
msgstr "仅新卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:115
msgid "Due cards only"
msgstr "仅到期卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:117
msgid "All review cards in random order"
msgstr "随机复习所有卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/customstudy.py:119
msgid "All cards in random order (don't reschedule)"
msgstr "随机排列的所有卡（不要重新安排）"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:340
msgid "Options group:"
msgstr "学习计划组:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:341
#: qt/aqt/browser.py:1337
msgid "Manage..."
msgstr "管理..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:342
msgid "Starting ease"
msgstr "初始简易度"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:343
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:354
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:359
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:362
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:373
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:288
msgid "%"
msgstr "%"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:344
msgid "Order"
msgstr "顺序"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:345
msgid "Easy interval"
msgstr "简单间隔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:346
msgid "Graduating interval"
msgstr "毕业间隔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:347
msgid "New cards/day"
msgstr "新卡片/天"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:348
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:364
msgid "Steps (in minutes)"
msgstr "步伐 (以分钟计)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:349
msgid "Bury related new cards until the next day"
msgstr "搁置相关新卡片到隔日"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:350
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:351
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:358
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:370
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reschedule.py:79
#: qt/aqt/customstudy.py:90 qt/aqt/customstudy.py:94 qt/aqt/customstudy.py:97
msgid "days"
msgstr "天"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:352
msgid "New Cards"
msgstr "新卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:353
msgid "Easy bonus"
msgstr "简单奖励"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:355
msgid "Interval modifier"
msgstr "间隔调节系数"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:356
msgid "Maximum reviews/day"
msgstr "最大复习数/天"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:357
msgid "Maximum interval"
msgstr "最大间隔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:360
msgid "Bury related reviews until the next day"
msgstr "搁置相关复习到隔日"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:361
msgid "Hard interval"
msgstr "困难间隔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:363
#: pylib/anki/stats.py:819 qt/aqt/browser.py:751
msgid "Reviews"
msgstr "复习"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:365
msgid "New interval"
msgstr "新间隔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:366
msgid "Leech threshold"
msgstr "难点阈值"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:367
msgid "lapses"
msgstr "遗忘次数"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:368
msgid "Leech action"
msgstr "记忆难点动作"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:369
msgid "Minimum interval"
msgstr "最小间隔"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:371
#: qt/aqt/reviewer.py:729
msgid "Suspend Card"
msgstr "暂停卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:372
msgid "Tag Only"
msgstr "仅标记"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:374
#: qt/aqt/browser.py:752
msgid "Lapses"
msgstr "遗忘次数"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:375
msgid "Ignore answer times longer than"
msgstr "忽略回答时间长于"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:376
msgid "seconds"
msgstr "秒"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:377
msgid "Show answer timer"
msgstr "显示回答计时器"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:378
msgid "Automatically play audio"
msgstr "自动播放音频"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:379
msgid "Always include question side when replaying audio"
msgstr "播放音频时总是包括问题面"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:380
msgid "General"
msgstr "总体"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:381
msgid "Description to show on overview screen, for current deck:"
msgstr "显示在概览界面上的当前牌组的描述："

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dconf.py:382
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/debug.py:56
msgid "Debug Console"
msgstr "调试控制台："

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:135
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/editaddon.py:42
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/editcurrent.py:43
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/progress.py:42
msgid "Dialog"
msgstr "对话"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:136
#: qt/aqt/browser.py:1319
msgid "Filter"
msgstr "过滤器"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:137
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:141
msgid "Limit to"
msgstr "限制为"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:139
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:143
msgid "cards selected by"
msgstr "卡片选择按"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:140
msgid "Filter 2"
msgstr "过滤器2"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:144
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:110
#: qt/aqt/clayout.py:111 qt/aqt/deckbrowser.py:230 qt/aqt/deckconf.py:37
#: qt/aqt/dyndeckconf.py:25 qt/aqt/overview.py:252 qt/aqt/reviewer.py:732
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:145
msgid "Reschedule cards based on my answers in this deck"
msgstr "基于我在此牌组中的回答重新定制卡片计划"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:146
msgid "Enable second filter"
msgstr "使用第二个过滤器"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:147
msgid "Repeat failed cards after"
msgstr "在 %s 后重复失败的卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:148
#: pylib/anki/stats.py:384
msgid "minutes"
msgstr "分钟"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/dyndconf.py:149
msgid "Custom steps (in minutes)"
msgstr "自定义步长（以分钟计）"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/edithtml.py:39
msgid "HTML Editor"
msgstr "HTML编辑器"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:76
#: qt/aqt/deckbrowser.py:232 qt/aqt/exporting.py:124
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:77
msgid "<b>Export format</b>:"
msgstr "<b>导出格式</b>"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:78
msgid "<b>Include</b>:"
msgstr "<b>包含</b>:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:79
msgid "Include scheduling information"
msgstr "包含学习进度信息"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:80
msgid "Include media"
msgstr "包含媒体文件"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:81
msgid "Include tags"
msgstr "包含标签"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/exporting.py:82
msgid "Include HTML and media references"
msgstr "包括HTML和文件引用"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:105
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:83
#: qt/aqt/deckbrowser.py:228 qt/aqt/deckconf.py:93 qt/aqt/models.py:58
#: qt/aqt/sidebar.py:74
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:106
#: qt/aqt/browser.py:1751
msgid "Reposition"
msgstr "重新定位"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:107
msgid "Editing Font"
msgstr "编辑字体"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:108
msgid "Reverse text direction (RTL)"
msgstr "文字反向(RTL)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:109
msgid "Remember last input when adding"
msgstr "当添加时记住上一次输入"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/fields.py:111
msgid "Sort by this field in the browser"
msgstr "在浏览器中按照此字段排序"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/finddupes.py:71
msgid "Find Duplicates"
msgstr "查找重复"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/finddupes.py:72
msgid "Optional filter:"
msgstr "可选过滤器："

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/finddupes.py:73
msgid "Search in:"
msgstr "搜寻位置："

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/findreplace.py:87
#: qt/aqt/browser.py:1909
msgid "Find and Replace"
msgstr "查找替换"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/findreplace.py:88
msgid "<b>Find</b>:"
msgstr "<b>查找</b>"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/findreplace.py:89
msgid "<b>Replace With</b>:"
msgstr "<b>替换</b>:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/findreplace.py:90
msgid "<b>In</b>:"
msgstr "<b>选择字段</b>:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/findreplace.py:91
msgid "Treat input as regular expression"
msgstr "以正则表达式输入"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/findreplace.py:92
msgid "Ignore case"
msgstr "忽略大小写"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/getaddons.py:50
msgid "Install Add-on"
msgstr "安装插件"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/getaddons.py:51
msgid "To browse add-ons, please click the browse button below.<br><br>When you've found an add-on you like, please paste its code below. You can paste multiple codes, separated by spaces."
msgstr "浏览插件请点击下方的“浏览”按钮。<br><br>如果您找到适合您的插件，请将插件代码粘贴到下方的文本框中。您可以输入多个代码，请将代码之间用空格隔开。"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/getaddons.py:52
msgid "Code:"
msgstr "代码:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:106
msgid "Import options"
msgstr "导入选项"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:107
#: qt/aqt/modelchooser.py:40
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:108
#: qt/aqt/browser.py:743 qt/aqt/deckbrowser.py:147 qt/aqt/deckchooser.py:29
msgid "Deck"
msgstr "牌组"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:109
msgid "Update existing notes when first field matches"
msgstr "当首字段匹配时更新现有笔记"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:110
msgid "Ignore lines where first field matches existing note"
msgstr "当首字段匹配时忽略现有笔记"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:111
msgid "Import even if existing note has same first field"
msgstr "即使现有笔记含有相同首字段亦导入。"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:112
msgid "Allow HTML in fields"
msgstr "允许在字段中使用HTML"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:113
msgid "Tag modified notes:"
msgstr "已修改标签的笔记："

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/importing.py:114
msgid "Field mapping"
msgstr "字段对应"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:133
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/setgroup.py:40
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/setlang.py:41
msgid "Anki"
msgstr "Anki"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:136
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:137
msgid "&Tools"
msgstr "工具(&T)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:138
msgid "E&xit"
msgstr "退出(&X)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:139
msgid "&Preferences..."
msgstr "首选项(&P)..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:140
msgid "Configure interface language and options"
msgstr "设置界面语言和选项"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:141
msgid "&About..."
msgstr "关于(&A)..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:143
msgid "Check &Media..."
msgstr "检查媒体(&M)..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:144
msgid "Check the files in the media directory"
msgstr "检查媒体文件目录中的文件"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:145
msgid "&Open Add-ons Folder..."
msgstr "打开插件文件夹(&O)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:146
msgid "&Support Anki..."
msgstr "支持Anki(&S)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:147
msgid "&Browse and Install..."
msgstr "浏览&安装(&B)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:148
msgid "&Check Database"
msgstr "检查数据库 (&C)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:150
msgid "&Switch Profile"
msgstr "切换用户(&S)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:151
msgid "&Export..."
msgstr "导出(&E)..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:152
msgid "&Import..."
msgstr "导入(&I)..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:153
msgid "Study Deck..."
msgstr "学习牌组..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:154
msgid "Empty Cards..."
msgstr "空卡片..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:155
msgid "Create Filtered Deck..."
msgstr "创建筛选的牌组…"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:156
msgid "Manage Note Types"
msgstr "管理笔记类型"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/main.py:157
msgid "Add-ons"
msgstr "附加组件"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/modelopts.py:66
msgid "Create scalable images with dvisvgm"
msgstr "用 dvisvgm 创建可缩放的图片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/modelopts.py:67
msgid "Header"
msgstr "头部"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/modelopts.py:68
msgid "Footer"
msgstr "底部"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/modelopts.py:69
#: qt/aqt/editor.py:956
msgid "LaTeX"
msgstr "LaTeX"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/models.py:56
#: qt/aqt/browser.py:1335 qt/aqt/models.py:36
msgid "Note Types"
msgstr "笔记类型"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:278
msgid "Preferences"
msgstr "偏好设置"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:279
msgid "Hardware acceleration (faster, may cause display issues)"
msgstr "硬件加速（更快速，可能导致显示问题）"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:280
msgid "Show play buttons on cards with audio"
msgstr "在卡片上显示音频按钮"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:281
msgid "Interrupt current audio when answering"
msgstr "回答卡片时中断当前音频播放"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:282
msgid "Paste clipboard images as PNG"
msgstr "把剪切板图像保存为PNG"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:283
msgid "Paste without shift key strips formatting"
msgstr "不按Shift键粘贴会删除格式化字符"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:284
msgid "Night mode"
msgstr "夜间模式"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:285
msgid "When adding, default to current deck"
msgstr "当添加时，默认是当前牌组"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:286
msgid "Change deck depending on note type"
msgstr "根据笔记类型改变牌组"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:287
msgid "User interface size"
msgstr "用户界面尺寸"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:289
msgid "Basic"
msgstr "基础"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:290
msgid "Show next review time above answer buttons"
msgstr "在回答按钮上显示下一次复习时间"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:291
msgid "Show remaining card count during review"
msgstr "在复习的时候显示剩余的卡片计数"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:292
msgid "Show learning cards with larger steps before reviews"
msgstr "在复习前展示步伐更长且处于学习中的卡牌"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:293
msgid "Anki 2.1 scheduler (beta)"
msgstr "Anki2.1 记忆算法（测试版）"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:294
#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:298
msgid "mins"
msgstr "分钟"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:295
msgid "Timebox time limit"
msgstr "时间框的时间限制"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:296
msgid "hours past midnight"
msgstr "点 (凌晨)"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:297
msgid "Learn ahead limit"
msgstr "先学习的上限"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:299
msgid "Next day starts at"
msgstr "下一天开始"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:300
msgid "Scheduling"
msgstr "安排算法"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:301
msgid "<b>Synchronisation</b>"
msgstr "<b>同步</b>"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:302
msgid "Synchronize audio and images too"
msgstr "同时同步音频和图像"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:303
msgid "Automatically sync on profile open/close"
msgstr "打开本地帐户时自动同步"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:304
msgid "Periodically sync media"
msgstr "定期同步媒体"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:305
msgid "On next sync, force changes in one direction"
msgstr "在下一次同步时, 强制单方向的改变."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:306
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:307
#, fuzzy
msgid "<html><head/><body><p><span style=\" font-weight:600;\">Backups</span><br/>Anki will create a backup of your collection each time it is closed.</p></body></html>"
msgstr "<b>备份</b><br>每次关闭和同步之后Anki都会对你的集合进行备份"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:308
msgid "Keep"
msgstr "保留"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:309
msgid "backups"
msgstr "备份"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:310
msgid "You can restore backups via File>Switch Profile."
msgstr "您可以通过 文件->切换用户 来恢复备份。"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:311
msgid "Note: Media is not backed up. Please create a periodic backup of your Anki folder to be safe."
msgstr "注意: 媒体文件没有被备份. 为了安全请定期备份你的Anki文件夹."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:312
msgid "Some settings will take effect after you restart Anki."
msgstr "某些设置将在Anki重新启动后生效"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/preferences.py:313
msgid "Backups"
msgstr "备份"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:80
msgid "Profiles"
msgstr "个人配置文件"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:81
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:85
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/profiles.py:86
msgid "Open Backup..."
msgstr "打开备份..."

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reposition.py:72
msgid "Reposition New Cards"
msgstr "重新定位新卡片"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reposition.py:73
msgid "Start position:"
msgstr "开始位置："

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reposition.py:74
msgid "Step:"
msgstr "步幅:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reposition.py:75
msgid "Randomize order"
msgstr "随机顺序"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reposition.py:76
msgid "Shift position of existing cards"
msgstr "改变已存在卡片状态"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reschedule.py:75
#: qt/aqt/browser.py:1777
msgid "Reschedule"
msgstr "重新安排进度"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reschedule.py:76
msgid "Place at end of new card queue"
msgstr "放到新卡片队列队尾"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reschedule.py:77
msgid "Place in review queue with interval between:"
msgstr "放入复习队列的时间间隔:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/reschedule.py:78
msgid "~"
msgstr "~"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/setgroup.py:41
msgid "Move cards to deck:"
msgstr "移动卡片到牌组:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/setlang.py:42
msgid "Interface language:"
msgstr "界面语言:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/stats.py:80
msgid "Statistics"
msgstr "统计"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/stats.py:81
msgid "deck"
msgstr "牌组"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/stats.py:82
#: qt/aqt/exporting.py:110
msgid "collection"
msgstr "集合"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/stats.py:83
#: pylib/anki/stats.py:949
msgid "1 month"
msgstr "1个月"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/stats.py:84
#: pylib/anki/stats.py:949
msgid "1 year"
msgstr "1年"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/stats.py:85
#: pylib/anki/stats.py:949
msgid "deck life"
msgstr "牌组使用期"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/studydeck.py:47
msgid "Study Deck"
msgstr "学习牌组"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/studydeck.py:48
msgid "Filter:"
msgstr "过滤器:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/taglimit.py:62
msgid "Selective Study"
msgstr "选择性学习"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/taglimit.py:63
msgid "Require one or more of these tags:"
msgstr "需要这些标签中的一个或者多个:"

#: bazel-out/darwin-fastbuild/bin/qt/aqt/forms/taglimit.py:64
msgid "Select tags to exclude:"
msgstr "选择排除的标签："

#: pylib/anki/collection.py:577 qt/aqt/browser.py:1278
msgid "Review"
msgstr "复习"

#: pylib/anki/consts.py:93
msgid "Show new cards in random order"
msgstr "按随机顺序学习新卡片"

#: pylib/anki/consts.py:94
msgid "Show new cards in order added"
msgstr "按创建顺序学习新卡片"

#: pylib/anki/consts.py:100
msgid "Mix new cards and reviews"
msgstr "混合新卡片和复习"

#: pylib/anki/consts.py:101
msgid "Show new cards after reviews"
msgstr "在复习后显示新卡片"

#: pylib/anki/consts.py:102
msgid "Show new cards before reviews"
msgstr "先学习新卡片，再复习"

#: pylib/anki/consts.py:108
msgid "Center"
msgstr "居中"

#: pylib/anki/consts.py:109
msgid "Left"
msgstr "左对齐"

#: pylib/anki/consts.py:110
msgid "Right"
msgstr "右对齐"

#: pylib/anki/consts.py:116
msgid "Oldest seen first"
msgstr "优先查看最旧的"

#: pylib/anki/consts.py:117
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: pylib/anki/consts.py:118
msgid "Increasing intervals"
msgstr "增加间隔"

#: pylib/anki/consts.py:119
msgid "Decreasing intervals"
msgstr "降低间隔"

#: pylib/anki/consts.py:120
msgid "Most lapses"
msgstr "最多遗忘次数"

#: pylib/anki/consts.py:121
msgid "Order added"
msgstr "增加顺序"

#: pylib/anki/consts.py:122
msgid "Order due"
msgstr "到期顺序"

#: pylib/anki/consts.py:123
msgid "Latest added first"
msgstr "最后添加的先复习"

#: pylib/anki/consts.py:124
msgid "Relative overdueness"
msgstr "按照相对过期程度"

#: pylib/anki/decks.py:382
msgid "[no deck]"
msgstr "[没有牌组]"

#: pylib/anki/exporting.py:95
msgid "Cards in Plain Text"
msgstr "纯文本卡片"

#: pylib/anki/exporting.py:125
msgid "Notes in Plain Text"
msgstr "纯文本格式的笔记"

#: pylib/anki/exporting.py:167
msgid "Anki 2.0 Deck"
msgstr "Anki 2.0 版牌组"

#: pylib/anki/exporting.py:316
msgid "Anki Deck Package"
msgstr "Anki 牌组包"

#: pylib/anki/exporting.py:398
msgid "Anki Collection Package"
msgstr "Anki集合文件"

#: pylib/anki/importing/__init__.py:13
msgid "Text separated by tabs or semicolons (*)"
msgstr "按制表符或者分号分隔的文本 (*)"

#: pylib/anki/importing/__init__.py:14
msgid "Packaged Anki Deck/Collection (*.apkg *.colpkg *.zip)"
msgstr "打包的 Anki 牌组/集合 (*.apkg *.colpkg *.zip)"

#: pylib/anki/importing/__init__.py:15
msgid "Mnemosyne 2.0 Deck (*.db)"
msgstr "Mnemosyne 2.0 牌组 (*.db)"

#: pylib/anki/importing/__init__.py:16
msgid "Supermemo XML export (*.xml)"
msgstr "Supermemo XML (*.xml)"

#: pylib/anki/importing/__init__.py:17
msgid "Pauker 1.8 Lesson (*.pau.gz)"
msgstr "Pauker 1.8 课件 (*.pau.gz)"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:134
#, python-format
msgid "Notes found in file: %d"
msgstr "文件中找到的笔记 : %d"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:138
#, python-format
msgid "Notes that could not be imported as note type has changed: %d"
msgstr "无法作为注释类型导入的笔记已经改变: %d"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:143
#, python-format
msgid "Notes updated, as file had newer version: %d"
msgstr "因文件有新版本而更新的笔记：%d"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:146
#, python-format
msgid "Notes added from file: %d"
msgstr "从文件中添加的笔记：%d"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:149
#, python-format
msgid "Notes skipped, as they're already in your collection: %d"
msgstr "因已存在于您的集合中而跳过的笔记：%d"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:157
msgid "Skipped"
msgstr "已跳过"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:160
msgid "Updated"
msgstr "已更新"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:163 pylib/anki/stats.py:309
#: qt/aqt/addcards.py:202
msgid "Added"
msgstr "已添加"

#: pylib/anki/importing/anki2.py:166
msgid "Identical"
msgstr "相同的"

#: pylib/anki/importing/csvfile.py:44
#, python-format
msgid "'%(row)s' had %(num1)d fields, expected %(num2)d"
msgstr "'%(row)s' 行有 %(num1)d 个字段, 预期 %(num2)d"

#: pylib/anki/importing/csvfile.py:56
#, python-format
msgid "Aborted: %s"
msgstr "失败: %s"

#: pylib/anki/importing/mnemo.py:24
msgid "File version unknown, trying import anyway."
msgstr "文件版本未知，仍尝试导入。"

#: pylib/anki/importing/mnemo.py:105
#, python-format
msgid "%d note imported."
msgid_plural "%d notes imported."
msgstr[0] "导入了%d条笔记"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:138
#, python-format
msgid "First field matched: %s"
msgstr "首字段匹配的: %s"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:139
#, python-format
msgid "Added duplicate with first field: %s"
msgstr "添加首字段%s的副本"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:156
#, python-format
msgid "Empty first field: %s"
msgstr "首字段: %s 为空"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:161
#, python-format
msgid "Appeared twice in file: %s"
msgstr "在文件%s中出现了两次"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:212
#, python-format
msgid "%d note added"
msgid_plural "%d notes added"
msgstr[0] "添加了%d条笔记"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:214
#, python-format
msgid "%d note updated"
msgid_plural "%d notes updated"
msgstr[0] "更新了%d条笔记"

#: pylib/anki/importing/noteimp.py:224
#, python-format
msgid "%d note unchanged"
msgid_plural "%d notes unchanged"
msgstr[0] "%d 条笔记不变"

#: pylib/anki/importing/supermemo_xml.py:202
#, python-format
msgid "%d card imported."
msgid_plural "%d cards imported."
msgstr[0] "导入了%d张卡片"

#: pylib/anki/latex.py:134
#, python-format
msgid "For security reasons, '%s' is not allowed on cards. You can still use it by placing the command in a different package, and importing that package in the LaTeX header instead."
msgstr "出于安全考虑, '%s' 不允许出现在卡片中. 你依然可以通过把命令放在不同的包中使用, 然后通过在LaTeX文件头中导入包的方式来替代."

#: pylib/anki/latex.py:176
#, python-format
msgid "Error executing %s."
msgstr "执行 %s 错误。"

#: pylib/anki/latex.py:177
#, python-format
msgid "Generated file: %s"
msgstr "生成文件: %s"

#: pylib/anki/latex.py:185
msgid "Have you installed latex and dvipng/dvisvgm?"
msgstr "您是否安装了 Latex 和dvipng/dvisvgm？"

#: pylib/anki/models.py:263
#, python-format
msgid "%s copy"
msgstr "%s 复制"

#: pylib/anki/schedv2.py:1261
msgid "(end)"
msgstr "(完成)"

#: pylib/anki/stats.py:119 qt/aqt/browser.py:1259
msgid "Today"
msgstr "今天"

#: pylib/anki/stats.py:152
#, python-format
msgid "Again count: %s"
msgstr "重复计数: %s"

#: pylib/anki/stats.py:154
#, python-format
msgid "(%s correct)"
msgstr "%s正确"

#: pylib/anki/stats.py:160
#, python-format
msgid "Learn: %(a)s, Review: %(b)s, Relearn: %(c)s, Filtered: %(d)s"
msgstr "学习: %(a)s, 复习: %(b)s, 重新学习: %(c)s, 已过滤: %(d)s"

#: pylib/anki/stats.py:173
#, python-format
msgid "Correct answers on mature cards: %(a)d/%(b)d (%(c).1f%%)"
msgstr "熟练卡片的正确答案：%(a)d/%(b)d (%(c).1f%%)"

#: pylib/anki/stats.py:176
msgid "No mature cards were studied today."
msgstr "今天没有到期卡片被学习"

#: pylib/anki/stats.py:178
msgid "No cards have been studied today."
msgstr "今天无卡片被学习过"

#: pylib/anki/stats.py:213 pylib/anki/stats.py:346 pylib/anki/stats.py:366
#: pylib/anki/stats.py:688 pylib/anki/stats.py:858
msgid "Mature"
msgstr "熟练"

#: pylib/anki/stats.py:214 pylib/anki/stats.py:347 pylib/anki/stats.py:367
#: pylib/anki/stats.py:687
msgid "Young"
msgstr "新的"

#: pylib/anki/stats.py:221
msgid "Cumulative"
msgstr "累计"

#: pylib/anki/stats.py:228
msgid "Forecast"
msgstr "预测"

#: pylib/anki/stats.py:228
msgid "The number of reviews due in the future."
msgstr "将来到期的复习的数目"

#: pylib/anki/stats.py:236 pylib/anki/stats.py:310
msgid "Cumulative Cards"
msgstr "累计卡片"

#: pylib/anki/stats.py:249 pylib/anki/stats.py:318 pylib/anki/stats.py:418
msgid "Total"
msgstr "总计"

#: pylib/anki/stats.py:252 pylib/anki/stats.py:319
msgid "Average"
msgstr "平均"

#: pylib/anki/stats.py:252 pylib/anki/stats.py:360
msgid "reviews"
msgstr "复习"

#: pylib/anki/stats.py:260 pylib/anki/stats.py:318 qt/aqt/clayout.py:560
#, python-format
msgid "%d card"
msgid_plural "%d cards"
msgstr[0] "%d张卡片"

#: pylib/anki/stats.py:261
msgid "Due tomorrow"
msgstr "明天到期"

#: pylib/anki/stats.py:309
msgid "The number of new cards you have added."
msgstr "您添加的卡片的数目。"

#: pylib/anki/stats.py:319 qt/aqt/customstudy.py:53
msgid "cards"
msgstr "卡片"

#: pylib/anki/stats.py:348 pylib/anki/stats.py:368
msgid "Relearn"
msgstr "重新学习"

#: pylib/anki/stats.py:349 pylib/anki/stats.py:369
msgid "Learn"
msgstr "学习"

#: pylib/anki/stats.py:350 pylib/anki/stats.py:370
msgid "Cram"
msgstr "强记模式"

#: pylib/anki/stats.py:354
msgid "Review Count"
msgstr "复习数量"

#: pylib/anki/stats.py:354
msgid "The number of questions you have answered."
msgstr "已经回答的问题的数量。"

#: pylib/anki/stats.py:357 pylib/anki/stats.py:692 pylib/anki/stats.py:800
msgid "Answers"
msgstr "答案"

#: pylib/anki/stats.py:357
msgid "Cumulative Answers"
msgstr "累计回答"

#: pylib/anki/stats.py:374
msgid "Minutes"
msgstr "分钟"

#: pylib/anki/stats.py:377
msgid "Hours"
msgstr "小时"

#: pylib/anki/stats.py:380
msgid "Review Time"
msgstr "复习时间"

#: pylib/anki/stats.py:380
msgid "The time taken to answer the questions."
msgstr "答题用时"

#: pylib/anki/stats.py:382
#, python-format
msgid "Cumulative %s"
msgstr "总和 %s"

#: pylib/anki/stats.py:407
msgid "Days studied"
msgstr "打卡天数"

#: pylib/anki/stats.py:408
#, python-format
msgid "<b>%(pct)d%%</b> (%(x)s of %(y)s)"
msgstr "<b>%(pct)d%%</b> (%(x)s 源于 %(y)s)"

#: pylib/anki/stats.py:413
msgid "hours"
msgstr "小时"

#: pylib/anki/stats.py:418
#, python-format
msgid "%(tot)s %(unit)s"
msgstr "%(tot)s %(unit)s"

#: pylib/anki/stats.py:423
msgid "Average for days studied"
msgstr "平均"

#: pylib/anki/stats.py:427
msgid "If you studied every day"
msgstr "如果你每天学习"

#: pylib/anki/stats.py:434
msgid "Average answer time"
msgstr "平均回答用时"

#: pylib/anki/stats.py:596
msgid "Delays until reviews are shown again."
msgstr "延迟直到复习再次出现。"

#: pylib/anki/stats.py:596
msgid "Intervals"
msgstr "间隔"

#: pylib/anki/stats.py:599
msgid "Percentage"
msgstr "百分比"

#: pylib/anki/stats.py:618
msgid "Average interval"
msgstr "平均间隔"

#: pylib/anki/stats.py:619
msgid "Longest interval"
msgstr "最长间隔"

#: pylib/anki/stats.py:681
msgid "Answer Buttons"
msgstr "回答按钮"

#: pylib/anki/stats.py:681
msgid "The number of times you have pressed each button."
msgstr "按下每个按钮的次数."

#: pylib/anki/stats.py:686 qt/aqt/browser.py:1277 qt/aqt/overview.py:231
msgid "Learning"
msgstr "正在进行的课程"

#: pylib/anki/stats.py:713
#, python-format
msgid "Correct: <b>%(pct)0.2f%%</b><br>(%(good)d of %(tot)d)"
msgstr "正确: <b>%(pct)0.2f%%</b><br>(%(good)d of %(tot)d)"

#: pylib/anki/stats.py:791
msgid "Hourly Breakdown"
msgstr "每小时的分析"

#: pylib/anki/stats.py:791
msgid "Review success rate for each hour of the day."
msgstr "当天每小时的复习成功率"

#: pylib/anki/stats.py:796 pylib/anki/stats.py:818
msgid "% Correct"
msgstr "% 正确"

#: pylib/anki/stats.py:809
msgid "4AM"
msgstr "上午4点"

#: pylib/anki/stats.py:810
msgid "10AM"
msgstr "上午10点"

#: pylib/anki/stats.py:811
msgid "4PM"
msgstr "下午4点"

#: pylib/anki/stats.py:812
msgid "10PM"
msgstr "下午10点"

#: pylib/anki/stats.py:813
msgid "3AM"
msgstr "上午3点"

#: pylib/anki/stats.py:821
msgid "Hours with less than 30 reviews are not shown."
msgstr "少于 30 次/h 复习的小时数将不会显示."

#: pylib/anki/stats.py:859
msgid "Young+Learn"
msgstr "新的+学习中的"

#: pylib/anki/stats.py:860
msgid "Unseen"
msgstr "未看"

#: pylib/anki/stats.py:861
msgid "Suspended+Buried"
msgstr "暂停+搁置的"

#: pylib/anki/stats.py:873
msgid "Total cards"
msgstr "所有卡片"

#: pylib/anki/stats.py:874
msgid "Total notes"
msgstr "所有笔记"

#: pylib/anki/stats.py:877
msgid "Lowest ease"
msgstr "最低简易度"

#: pylib/anki/stats.py:878
msgid "Average ease"
msgstr "平均简易度"

#: pylib/anki/stats.py:879
msgid "Highest ease"
msgstr "最高简易度"

#: pylib/anki/stats.py:882
msgid "A card's <i>ease</i> is the size of the next interval when you answer \"good\" on a review."
msgstr "卡片的难易程度衡量了你再次回答“犹豫/想起”的时间间隔的大小。"

#: pylib/anki/stats.py:886 qt/aqt/clayout.py:63
msgid "Card Types"
msgstr "卡片类型"

#: pylib/anki/stats.py:886
msgid "The division of cards in your deck(s)."
msgstr "牌组中的卡片分布"

#. T: Symbols separating first and second column in a statistics table. Eg in "Total:    3 reviews".
#: pylib/anki/stats.py:898
msgid ":"
msgstr "："

#: pylib/anki/stats.py:941
#, python-format
msgid "Generated on %s"
msgstr "已在 %s 上生成"

#: pylib/anki/stats.py:944
msgid "whole collection"
msgstr "全部集合"

#: pylib/anki/stats.py:947
#, python-format
msgid "Scope: %s"
msgstr "范围: %s"

#: pylib/anki/stats.py:949
#, python-format
msgid "Period: %s"
msgstr "周期: %s"

#. T: abbreviation of day
#: pylib/anki/stats.py:982
msgid "d"
msgstr "天"

#. T: abbreviation of week
#: pylib/anki/stats.py:984
msgid "w"
msgstr "周"

#. T: abbreviation of month
#: pylib/anki/stats.py:986
msgid "mo"
msgstr "月"

#: pylib/anki/stats.py:1112
#, python-format
msgid "%(a)0.1f %(b)s/day"
msgstr "%(a)0.1f %(b)s/天"

#: qt/aqt/about.py:86
msgid "Copied to clipboard"
msgstr "已复制到剪贴板"

#: qt/aqt/about.py:88
msgid "Copy Debug Info"
msgstr "复制调试信息"

#: qt/aqt/about.py:97
msgid "Anki is a friendly, intelligent spaced learning system. It's free and open source."
msgstr "Anki是一个基于重复学习原理的记忆软件，简单易用，免费并开源。"

#: qt/aqt/about.py:101
msgid "Anki is licensed under the AGPL3 license. Please see the license file in the source distribution for more information."
msgstr "Anki以AGPL3协议发布. 请查看源代码分布中的协议文件获得更多信息."

#: qt/aqt/about.py:104
#, python-format
msgid "Version %s"
msgstr "版本 %s"

#: qt/aqt/about.py:110
#, python-format
msgid "<a href='%s'>Visit website</a>"
msgstr "<a href='%s'>访问网页</a>"

#: qt/aqt/about.py:215
#, python-format
msgid "Written by Damien Elmes, with patches, translation,    testing and design from:<p>%(cont)s"
msgstr "作者：Damien Elmes，补丁﹑翻译、测试及设计：<p>%(cont)s"

#: qt/aqt/about.py:221
msgid "If you have contributed and are not on this list, please get in touch."
msgstr "如果你做出了贡献而你的名字却没有出现在这个列表里，请联系我们。"

#: qt/aqt/about.py:225
msgid "A big thanks to all the people who have provided suggestions, bug reports and donations."
msgstr "向所有提出过建议，报告过bug以及提供过捐助的人们致谢。"

#: qt/aqt/addcards.py:73
msgid "Add (shortcut: ctrl+enter)"
msgstr "添加（快捷键：ctrl+enter）"

#: qt/aqt/addcards.py:79 qt/aqt/clayout.py:384 qt/aqt/utils.py:212
#: qt/aqt/utils.py:213
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: qt/aqt/addcards.py:83
msgid "History"
msgstr "历史"

#: qt/aqt/addcards.py:89
#, python-format
msgid "Shortcut: %s"
msgstr "快捷键: %s"

#: qt/aqt/addcards.py:149
#, python-format
msgid "Edit \"%s\""
msgstr "编辑 \"%s\""

#: qt/aqt/addcards.py:154
msgid "(Note deleted)"
msgstr "笔记已删除"

#: qt/aqt/addcards.py:169
msgid "The first field is empty."
msgstr "首字段为空."

#: qt/aqt/addcards.py:178
msgid "You have a cloze deletion note type but have not made any cloze deletions. Proceed?"
msgstr "你有一个完形填空类型的笔记，但是还没有制作任何填空内容。仍然要继续吗?"

#: qt/aqt/addcards.py:232
msgid "Close and lose current input?"
msgstr "关闭并放弃当前的输入吗？"

#: qt/aqt/addons.py:280
#, python-format
msgid "The following add-ons are incompatible with %(name)s and have been disabled: %(found)s"
msgstr ""
"The following add-ons are incompatible with and have been disabled: %(found)s\n"
"下列扩展组件与 %(name)s 不兼容并已被禁用: %(found)s"

#: qt/aqt/addons.py:313
msgid " (disabled)"
msgstr "（禁用）"

#: qt/aqt/addons.py:427
#, python-format
msgid ""
"Unable to update or delete add-on. Please start Anki while holding down the shift key to temporarily disable add-ons, then try again.\n"
"\n"
"Debug info: %s"
msgstr ""
"无法更新或删除扩展组件。请在按下Shift键的同时打开Anki以临时禁用所有扩展组件，然后重试一次。\n"
"调试信息: %s"

#: qt/aqt/addons.py:471
msgid "Corrupt add-on file."
msgstr "无效的扩展文件。"

#: qt/aqt/addons.py:472
msgid "Invalid add-on manifest."
msgstr "无效的附加组件清单"

#: qt/aqt/addons.py:475
msgid "Unknown error: {}"
msgstr "未知错误：{}"

#: qt/aqt/addons.py:478
#, python-format
msgid "Error downloading <i>%(id)s</i>: %(error)s"
msgstr "下载错误 <i>%(id)s</i>: %(error)s"

#: qt/aqt/addons.py:480
#, python-format
msgid "Error installing <i>%(base)s</i>: %(error)s"
msgstr "错误安装  <i>%(base)s</i>: %(error)s"

#: qt/aqt/addons.py:491
#, python-format
msgid "Downloaded %(fname)s"
msgstr "下载 %(fname)s 成功"

#: qt/aqt/addons.py:493
#, python-format
msgid "Installed %(name)s"
msgstr "已安装 %(name)s"

#: qt/aqt/addons.py:500
msgid "The following conflicting add-ons were disabled:"
msgstr "下列发生冲突的扩展组件已被禁用："

#: qt/aqt/addons.py:507
msgid "This add-on is not compatible with your version of Anki."
msgstr "此插件与您Anki的版本不兼容。"

#: qt/aqt/addons.py:746
msgid "(disabled)"
msgstr "(已禁止)"

#: qt/aqt/addons.py:748
#, python-format
msgid "(requires %s)"
msgstr "(需要%s)"

#: qt/aqt/addons.py:807
msgid "Please select a single add-on first."
msgstr "请先选择一个插件。"

#: qt/aqt/addons.py:823
msgid "Add-on was not downloaded from AnkiWeb."
msgstr "插件不是来自 AnkiWeb"

#: qt/aqt/addons.py:845
#, python-format
msgid "Delete the %(num)d selected add-on?"
msgid_plural "Delete the %(num)d selected add-ons?"
msgstr[0] "删除%(num)d个已选择的插件？"

#: qt/aqt/addons.py:868
msgid "No updates available."
msgstr "没有可用更新"

#: qt/aqt/addons.py:872
msgid "Packaged Anki Add-on"
msgstr "已打包的Anki扩展组件"

#: qt/aqt/addons.py:874
msgid "Install Add-on(s)"
msgstr "安装附加组件"

#: qt/aqt/addons.py:885
msgid "Checking..."
msgstr "正在检查..."

#: qt/aqt/addons.py:902
msgid "Add-on has no configuration."
msgstr "插件没有配置界面"

#: qt/aqt/addons.py:922
msgid "Browse Add-ons"
msgstr "浏览插件"

#: qt/aqt/addons.py:937
msgid "Invalid code."
msgstr "代码非法。"

#: qt/aqt/addons.py:1011
msgid "Invalid code, or add-on not available for your version of Anki."
msgstr "无效代码，或该插件不支持此版本的 Anki"

#: qt/aqt/addons.py:1014 qt/aqt/editor.py:850
#, python-format
msgid "Unexpected response code: %s"
msgstr "未知响应代码：%s"

#: qt/aqt/addons.py:1017
msgid "Please check your internet connection."
msgstr "请检查您的互联网连接。"

#: qt/aqt/addons.py:1024
msgid "Installed successfully."
msgstr "安装成功。"

#. T: "%(a)d" is the index of the element currently
#. downloaded. "%(b)d" is the number of element to download,
#. and "%(kb)0.2f" is the number of downloaded
#. kilobytes. This lead for example to "Downloading 3/5
#. (27KB)"
#: qt/aqt/addons.py:1094
#, python-format
msgid "Downloading %(a)d/%(b)d (%(kb)0.2fKB)..."
msgstr "下载中 %(a)d/%(b)d (%(kb)0.2fKB)..."

#: qt/aqt/addons.py:1113
msgid "One or more errors occurred:"
msgstr "发生一个或多个错误："

#: qt/aqt/addons.py:1115
msgid "Download complete. Please restart Anki to apply changes."
msgstr "下载结束。请重启Anki来应用变更。"

#: qt/aqt/addons.py:1268
msgid "The following add-ons have updates available. Install them now?"
msgstr "以下插件有更新可用。需要现在安装吗？"

#: qt/aqt/addons.py:1310
msgid "Restored defaults"
msgstr "已恢复初始状态"

#: qt/aqt/addons.py:1376
msgid "Invalid configuration: "
msgstr "配置无效： "

#: qt/aqt/addons.py:1380
msgid "Invalid configuration: top level object must be a map"
msgstr "无效配置：顶层对象必须为map。"

#: qt/aqt/addons.py:1410
#, python-format
msgid "<b>Important</b>: As add-ons are programs downloaded from the internet, they are potentially malicious.<b>You should only install add-ons you trust.</b><br><br>Are you sure you want to proceed with the installation of the following Anki add-on(s)?<br><br>%(names)s"
msgstr "<b>重要</b>: 因为插件来自互联网，有可能会是病毒。<b>您应该只安装您信任的加载项。</b><br><br>您确定要继续安装以下Anki插件吗？<br><br>%(names)s"

#: qt/aqt/addons.py:1420
msgid "Install Anki add-on"
msgstr "安装Anki插件"

#: qt/aqt/addons.py:1434
msgid "<b>Please restart Anki to complete the installation.</b>"
msgstr "<b>请重新启动Anki来完成安装。</b>"

#: qt/aqt/addons.py:1443
msgid "Installation complete"
msgstr "安装结束"

#: qt/aqt/addons.py:1446
msgid "Please report this to the respective add-on author(s)."
msgstr "请将此报告给相应的扩展组件开发者"

#: qt/aqt/addons.py:1451
msgid "Add-on installation error"
msgstr "插件安装错误"

#: qt/aqt/browser.py:172
msgid "Add-on"
msgstr "插件"

#: qt/aqt/browser.py:334 qt/aqt/browser.py:340
msgid "(new)"
msgstr "(新)"

#: qt/aqt/browser.py:336
msgid "(learning)"
msgstr "正在进行的课程"

#: qt/aqt/browser.py:369
msgid "(filtered)"
msgstr "已过滤"

#: qt/aqt/browser.py:624
#, python-format
msgid "Preview Selected Card (%s)"
msgstr "预览选择的卡片 (%s)"

#: qt/aqt/browser.py:740
msgid "Question"
msgstr "问题"

#: qt/aqt/browser.py:741
msgid "Answer"
msgstr "答案"

#: qt/aqt/browser.py:742
msgid "Card"
msgstr "卡片"

#: qt/aqt/browser.py:744
msgid "Sort Field"
msgstr "排序字段"

#: qt/aqt/browser.py:745
msgid "Created"
msgstr "创建时间"

#: qt/aqt/browser.py:749
msgid "Interval"
msgstr "间隔"

#: qt/aqt/browser.py:750
msgid "Ease"
msgstr "简易度"

#: qt/aqt/browser.py:753 qt/aqt/browser.py:1299 qt/aqt/editor.py:576
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#: qt/aqt/browser.py:754
msgid "Note"
msgstr "笔记"

#: qt/aqt/browser.py:765
msgid "<type here to search; hit enter to show current deck>"
msgstr "<在这里输入进行搜索，点击回车键显示牌组>"

#: qt/aqt/browser.py:826
#, python-format
msgid "Browse (%(cur)d card shown; %(sel)s)"
msgid_plural "Browse (%(cur)d cards shown; %(sel)s)"
msgstr[0] "浏览  (%(cur)d 已显示的卡片; %(sel)s)"

#: qt/aqt/browser.py:832
#, python-format
msgid "%d selected"
msgid_plural "%d selected"
msgstr[0] "选中 %d 个"

#: qt/aqt/browser.py:942
msgid "Sorting on this column is not supported. Please choose another."
msgstr "不支持该列排序, 请选择另一列."

#: qt/aqt/browser.py:997
msgid "You must have at least one column."
msgstr "必须至少有一列."

#: qt/aqt/browser.py:1108 qt/aqt/browser.py:1255
msgid "Whole Collection"
msgstr "全部集合"

#: qt/aqt/browser.py:1115 qt/aqt/browser.py:1255
msgid "Current Deck"
msgstr "当前牌组"

#: qt/aqt/browser.py:1263
msgid "Added Today"
msgstr "今天添加的"

#: qt/aqt/browser.py:1264
msgid "Studied Today"
msgstr "今天学习的"

#: qt/aqt/browser.py:1265
msgid "Again Today"
msgstr "今天再来一次"

#: qt/aqt/browser.py:1272
msgid "Card State"
msgstr "卡片状态"

#: qt/aqt/browser.py:1276 qt/aqt/deckbrowser.py:149 qt/aqt/overview.py:229
msgid "New"
msgstr "新建"

#: qt/aqt/browser.py:1281
msgid "Suspended"
msgstr "已暂停"

#: qt/aqt/browser.py:1282
msgid "Buried"
msgstr "被占用"

#: qt/aqt/browser.py:1288
msgid "No Flag"
msgstr "无标注"

#: qt/aqt/browser.py:1289
msgid "Any Flag"
msgstr "任何标注"

#: qt/aqt/browser.py:1301
msgid "Clear Unused"
msgstr "清除未使用的"

#: qt/aqt/browser.py:1329 qt/aqt/toolbar.py:105
msgid "Decks"
msgstr "牌组"

#: qt/aqt/browser.py:1349
msgid "All Card Types"
msgstr "所有卡片类型"

#. T: name is a card type name. n it's order in the list of card type.
#. T: this is shown in browser's filter, when seeing the list of card type of a note type.
#: qt/aqt/browser.py:1356
#, python-format
msgid "%(n)d: %(name)s"
msgstr "%(n)d: %(name)s"

#: qt/aqt/browser.py:1378
msgid "Remove Current Filter..."
msgstr "移除当前过滤器…"

#: qt/aqt/browser.py:1380
msgid "Save Current Filter..."
msgstr "保存当前过滤器…"

#: qt/aqt/browser.py:1393
msgid "Please give your filter a name:"
msgstr "请命名您的过滤器："

#: qt/aqt/browser.py:1404
#, python-format
msgid "Remove %s from your saved searches?"
msgstr "将 %s 从您保存的搜索中移除？"

#: qt/aqt/browser.py:1493
msgid "Please select cards from only one note type."
msgstr "请选择同一种笔记类型的卡片."

#: qt/aqt/browser.py:1547
msgid "Delete Notes"
msgstr "删除笔记"

#: qt/aqt/browser.py:1573
#, python-format
msgid "%d note deleted."
msgid_plural "%d notes deleted."
msgstr[0] "删除 %d 条笔记"

#: qt/aqt/browser.py:1593
msgid "Move Cards"
msgstr "移动卡片"

#: qt/aqt/browser.py:1594 qt/aqt/browser.py:1606
msgid "Change Deck"
msgstr "改变牌组"

#: qt/aqt/browser.py:1603
msgid "Cards can't be manually moved into a filtered deck."
msgstr "不能手动移动卡片到过滤牌组"

#: qt/aqt/browser.py:1619
msgid "Enter tags to add:"
msgstr "输入要添加的标签："

#: qt/aqt/browser.py:1629
msgid "Add Tags"
msgstr "添加标签"

#: qt/aqt/browser.py:1639
msgid "Delete Tags"
msgstr "删除标签"

#: qt/aqt/browser.py:1641
msgid "Enter tags to delete:"
msgstr "输入要删除的标签："

#: qt/aqt/browser.py:1734
msgid "Only new cards can be repositioned."
msgstr "只有新卡片可以被重新定位."

#: qt/aqt/browser.py:1744
#, python-format
msgid "Queue top: %d"
msgstr "队首: %d"

#: qt/aqt/browser.py:1745
#, python-format
msgid "Queue bottom: %d"
msgstr "队尾: %d"

#: qt/aqt/browser.py:1884
msgid "All Fields"
msgstr "所有字段"

#: qt/aqt/browser.py:1988 qt/aqt/browser.py:2015
msgid "Tag Duplicates"
msgstr "复制标签"

#: qt/aqt/browser.py:1994
#, python-format
msgid "%d group"
msgid_plural "%d groups"
msgstr[0] "%d种组合"

#: qt/aqt/browser.py:1995 qt/aqt/browser.py:2003 qt/aqt/fields.py:125
#: qt/aqt/models.py:111
#, python-format
msgid "%d note"
msgid_plural "%d notes"
msgstr[0] "%d条笔记"

#: qt/aqt/browser.py:1996
#, python-format
msgid "Found %(a)s across %(b)s."
msgstr "在 %(b)s 中找到 %(a)s 。"

#: qt/aqt/browser.py:2019
msgid "duplicate"
msgstr "复制"

#: qt/aqt/browser.py:2023
msgid "Notes tagged."
msgstr "已标注的笔记"

#: qt/aqt/browser.py:2180
msgid "Nothing"
msgstr "无"

#: qt/aqt/browser.py:2183
#, python-format
msgid "Change %s to:"
msgstr "将%s改为："

#: qt/aqt/browser.py:2263
msgid "Any cards mapped to nothing will be deleted. If a note has no remaining cards, it will be lost. Are you sure you want to continue?"
msgstr "所有孤立的卡片都会被删除，没有保存到卡片中的笔记也会丢失，您确定要继续么？"

#: qt/aqt/clayout.py:69
#, python-format
msgid "Card Types for %s"
msgstr "%s的卡片类型"

#: qt/aqt/clayout.py:243
#, python-format
msgid "Cloze %d"
msgstr "填空题 %d"

#: qt/aqt/clayout.py:394
msgid "Flip"
msgstr "翻"

#: qt/aqt/clayout.py:399 qt/aqt/sound.py:599
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: qt/aqt/clayout.py:405 qt/aqt/overview.py:134 qt/aqt/sound.py:602
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: qt/aqt/clayout.py:551
msgid "At least one card type is required."
msgstr "至少需要一个卡片类型"

#: qt/aqt/clayout.py:561
#, python-format
msgid "Delete the '%(a)s' card type, and its %(b)s?"
msgstr "确定删除'%(a)s'卡片类型和它的%(b)s吗？"

#: qt/aqt/clayout.py:586 qt/aqt/deckconf.py:148 qt/aqt/fields.py:97
#: qt/aqt/main.py:305 qt/aqt/models.py:87
msgid "New name:"
msgstr "新名称："

#: qt/aqt/clayout.py:600
#, python-format
msgid "Enter new card position (1...%s):"
msgstr "键入新卡片位置 (1...%s):"

#: qt/aqt/clayout.py:622
#, python-format
msgid "Card %d"
msgstr "卡片 %d"

#: qt/aqt/clayout.py:632
#, python-format
msgid "This will create %d card. Proceed?"
msgid_plural "This will create %d cards. Proceed?"
msgstr[0] "本次操作将创建 %d 张卡片，继续吗？"

#: qt/aqt/clayout.py:661
msgid "Anki couldn't find the line between the question and answer. Please adjust the template manually to switch the question and answer."
msgstr "Anki无法区分问题与答案。请手动调整模版以明确问题与答案。"

#: qt/aqt/clayout.py:676
msgid "Add Card Type..."
msgstr "添加卡片类型…"

#: qt/aqt/clayout.py:679
msgid "Remove Card Type..."
msgstr "移除卡片类型…"

#: qt/aqt/clayout.py:682
msgid "Rename Card Type..."
msgstr "重命名卡片类型…"

#: qt/aqt/clayout.py:685
msgid "Reposition Card Type..."
msgstr "改变卡片类型…"

#: qt/aqt/clayout.py:692
msgid " (on)"
msgstr "(开)"

#: qt/aqt/clayout.py:694
msgid " (off)"
msgstr "(关)"

#: qt/aqt/clayout.py:695
msgid "Deck Override..."
msgstr "集合覆盖…"

#: qt/aqt/clayout.py:698
msgid "Browser Appearance..."
msgstr "浏览器偏好…"

#: qt/aqt/clayout.py:740
#, python-format
msgid "Enter deck to place new %s cards in, or leave blank:"
msgstr "打开牌组以放入 %s 张新卡片, 或者留空:"

#: qt/aqt/customstudy.py:57
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: qt/aqt/customstudy.py:71
#, python-format
msgid "New cards in deck over today limit: %s"
msgstr "集合中的新卡片超出今日上限：%s"

#: qt/aqt/customstudy.py:72
msgid "Increase today's new card limit by"
msgstr "增加了今天的新卡片上限"

#: qt/aqt/customstudy.py:83
#, python-format
msgid "Reviews due in deck over today limit: %s"
msgstr "集合中到期的复习数量超出今日上限：%s"

#: qt/aqt/customstudy.py:84
msgid "Increase today's review limit by"
msgstr "增加了今天的复习卡片上限"

#: qt/aqt/customstudy.py:89
msgid "Review cards forgotten in last"
msgstr "复习最后忘记的卡片"

#: qt/aqt/customstudy.py:93
msgid "Review ahead by"
msgstr "提前复习按"

#: qt/aqt/customstudy.py:96
msgid "Preview new cards added in the last"
msgstr "预览加到最后的新卡片"

#: qt/aqt/customstudy.py:100
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: qt/aqt/customstudy.py:101
msgid "cards from the deck"
msgstr "牌组中的卡片"

#: qt/aqt/customstudy.py:103
msgid "Choose Tags"
msgstr "选择标签"

#: qt/aqt/customstudy.py:141 qt/aqt/customstudy.py:153
msgid "Custom Study Session"
msgstr "自定义学习进程"

#: qt/aqt/customstudy.py:190
msgid "No cards matched the criteria you provided."
msgstr "没有卡片满足你提供的标准."

#: qt/aqt/deckbrowser.py:82
msgid "Name for deck:"
msgstr "牌组名字:"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:243 qt/aqt/sidebar.py:95
msgid "Rename Deck"
msgstr "重命名牌组"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:246 qt/aqt/sidebar.py:98 qt/aqt/studydeck.py:151
msgid "New deck name:"
msgstr "新牌组名称:"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:280
msgid "Delete Deck"
msgstr "删除牌组"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:289
#, python-format
msgid " It has %d card."
msgid_plural " It has %d cards."
msgstr[0] " 有 %d张卡片"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:296
#, python-format
msgid "Are you sure you wish to delete %s?"
msgstr "您确定要删除%s？"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:308
msgid "Get Shared"
msgstr "获取牌组"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:309
msgid "Create Deck"
msgstr "创建牌组"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:310
msgid "Import File"
msgstr "导入文件"

#: qt/aqt/deckbrowser.py:318 qt/aqt/main.py:765 qt/aqt/overview.py:265
#: qt/aqt/previewer.py:80 qt/aqt/previewer.py:85 qt/aqt/reviewer.py:573
#: qt/aqt/reviewer.py:584 qt/aqt/reviewer.py:660 qt/aqt/toolbar.py:107
#: qt/aqt/toolbar.py:114 qt/aqt/toolbar.py:121 qt/aqt/toolbar.py:128
#: qt/aqt/toolbar.py:144
#, python-format
msgid "Shortcut key: %s"
msgstr "快捷键: %s"

#: qt/aqt/deckchooser.py:34
msgid "Target Deck (Ctrl+D)"
msgstr "目标牌组 (Ctrl+D)"

#: qt/aqt/deckchooser.py:51 qt/aqt/deckchooser.py:55 qt/aqt/deckchooser.py:77
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: qt/aqt/deckchooser.py:87 qt/aqt/modelchooser.py:84
msgid "Choose"
msgstr "选择"

#: qt/aqt/deckchooser.py:88
msgid "Choose Deck"
msgstr "选择牌组"

#: qt/aqt/deckconf.py:47 qt/aqt/dyndeckconf.py:28 qt/aqt/models.py:161
#, python-format
msgid "Options for %s"
msgstr "%s 学习计划"

#: qt/aqt/deckconf.py:95
msgid "Set for all subdecks"
msgstr "对所有子牌组设置"

#: qt/aqt/deckconf.py:113
msgid "Your changes will affect multiple decks. If you wish to change only the current deck, please add a new options group first."
msgstr "你的改变将会影响到很多牌组. 如果你只想要改变当前牌组, 请先添加一个学习计划组."

#: qt/aqt/deckconf.py:121
msgid "New options group name:"
msgstr "新学习计划组名称:"

#: qt/aqt/deckconf.py:137
msgid "The default configuration can't be removed."
msgstr "默认配置不能被删除."

#: qt/aqt/deckconf.py:159
#, python-format
msgid "Set all decks below %s to this option group?"
msgstr "将所有%s下的牌组设置到这个学习计划组?"

#: qt/aqt/deckconf.py:169
#, python-format
msgid "%d deck updated."
msgid_plural "%d decks updated."
msgstr[0] "上传了%d个牌组"

#: qt/aqt/deckconf.py:197
#, python-format
msgid "(parent limit: %d)"
msgstr "(父牌组限制: %d)"

#: qt/aqt/deckconf.py:276 qt/aqt/dyndeckconf.py:157
msgid "Steps must be numbers."
msgstr "步伐必须是数字."

#: qt/aqt/deckconf.py:279 qt/aqt/dyndeckconf.py:160
msgid "At least one step is required."
msgstr "请至少选择一个难易度"

#: qt/aqt/dyndeckconf.py:21
msgid "Build"
msgstr "创建动态牌组"

#: qt/aqt/dyndeckconf.py:23 qt/aqt/overview.py:255
msgid "Rebuild"
msgstr "重建"

#: qt/aqt/dyndeckconf.py:128
msgid "The provided search did not match any cards. Would you like to revise it?"
msgstr "您的搜索不能匹配任何卡片。您愿意修改一下您的"

#: qt/aqt/editcurrent.py:20
msgid "Edit Current"
msgstr "编辑当前"

#: qt/aqt/editor.py:125
msgid "Customize Fields"
msgstr "自定义字段"

#: qt/aqt/editor.py:133
msgid "Customize Card Templates (Ctrl+L)"
msgstr "自定义卡片模板 (Ctrl+L)"

#: qt/aqt/editor.py:143
msgid "Bold text (Ctrl+B)"
msgstr "加粗（Ctrl+B）"

#: qt/aqt/editor.py:145
msgid "Italic text (Ctrl+I)"
msgstr "斜体 (Ctrl+I)"

#: qt/aqt/editor.py:148
msgid "Underline text (Ctrl+U)"
msgstr "下划线 (Ctrl+U)"

#: qt/aqt/editor.py:151
msgid "Superscript (Ctrl++)"
msgstr "上标(Ctrl++)"

#: qt/aqt/editor.py:153
msgid "Subscript (Ctrl+=)"
msgstr "下标(Ctrl+=)"

#: qt/aqt/editor.py:154
msgid "Remove formatting (Ctrl+R)"
msgstr "清除格式 (Ctrl+R)"

#: qt/aqt/editor.py:158
msgid "Set foreground colour (F7)"
msgstr "设置前景色 (F7)"

#: qt/aqt/editor.py:168
msgid "Change colour (F8)"
msgstr "改变颜色（F8）"

#: qt/aqt/editor.py:174
msgid "Cloze deletion (Ctrl+Shift+C)"
msgstr "创建填空 (Ctrl+Shift+C)"

#: qt/aqt/editor.py:176
msgid "Attach pictures/audio/video (F3)"
msgstr "附加图片/音频/视频 (F3)"

#: qt/aqt/editor.py:178
msgid "Record audio (F5)"
msgstr "录制音频 (F5)"

#: qt/aqt/editor.py:200
msgid "Show Duplicates"
msgstr "显示重复"

#: qt/aqt/editor.py:580
msgid "Jump to tags with Ctrl+Shift+T"
msgstr "用Ctrl+Shift+T跳到标签"

#: qt/aqt/editor.py:644
msgid "Warning, cloze deletions will not work until you switch the type at the top to Cloze."
msgstr "警告，在你把上方的笔记类型改成 \"完形填空\" 之前，你的完形填空的填空内容将不会发挥功能。"

#: qt/aqt/editor.py:651
msgid "To make a cloze deletion on an existing note, you need to change it to a cloze type first, via 'Notes>Change Note Type'"
msgstr "要为现有的笔记制作一个挖空，你需要通过“笔记>更改笔记类型”，把笔记更改成填空题的类型。"

#: qt/aqt/editor.py:713
msgid "Media"
msgstr "媒体"

#: qt/aqt/editor.py:718
msgid "Add Media"
msgstr "添加多媒体文件"

#: qt/aqt/editor.py:751
msgid "Couldn't record audio. Have you installed 'lame'?"
msgstr "无法录制音频。您是否已安装“lame”？"

#: qt/aqt/editor.py:856
#, python-format
msgid "An error occurred while opening %s"
msgstr "当打开 %s 时出现一个错误"

#: qt/aqt/editor.py:953
msgid "MathJax inline"
msgstr "内联MathJax"

#: qt/aqt/editor.py:954
msgid "MathJax block"
msgstr "MathJax 字块"

#: qt/aqt/editor.py:955
msgid "MathJax chemistry"
msgstr "MathJax 化学"

#: qt/aqt/editor.py:957
msgid "LaTeX equation"
msgstr "LaTeX 公式"

#: qt/aqt/editor.py:958
msgid "LaTeX math env."
msgstr "LaTeX数学环境"

#: qt/aqt/editor.py:959
msgid "Edit HTML"
msgstr "编辑HTML"

#: qt/aqt/editor.py:1209
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: qt/aqt/editor.py:1211 qt/aqt/webview.py:289
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: qt/aqt/editor.py:1213
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: qt/aqt/errors.py:69
msgid "Unable to access Anki media folder. The permissions on your system's temporary folder may be incorrect."
msgstr "无法访问Anki多媒体文件夹。您的系统临时文件夹的权限可能不正确。"

#: qt/aqt/errors.py:82
msgid "Your firewall or antivirus program is preventing Anki from creating a connection to itself. Please add an exception for Anki."
msgstr "您的防火墙或杀毒软件阻止了 Anki 创建连接，请将 Anki 添加到白名单中。"

#: qt/aqt/errors.py:88
msgid "Please connect a microphone, and ensure other programs are not using the audio device."
msgstr "请连接一个麦克风, 并保证其他程序没有在使用音频设备."

#: qt/aqt/errors.py:99
msgid "Your computer's storage may be full. Please delete some unneeded files, then try again."
msgstr "您的电脑存储可能已满。请删除不需要的文件，然后重试一次。"

#: qt/aqt/exporting.py:52
msgid "All Decks"
msgstr "所有的牌组"

#: qt/aqt/exporting.py:55
msgid "Selected Notes"
msgstr "选择的笔记"

#: qt/aqt/exporting.py:58
msgid "Export..."
msgstr "导出..."

#: qt/aqt/exporting.py:145
#, python-format
msgid "Couldn't save file: %s"
msgstr "不能保存文件: %s"

#: qt/aqt/exporting.py:154
#, python-format
msgid "Exported %d media file"
msgid_plural "Exported %d media files"
msgstr[0] "导出了%d个媒体文件"

#: qt/aqt/exporting.py:177
msgid "Collection exported."
msgstr "集合导出成功"

#: qt/aqt/exporting.py:183
#, python-format
msgid "%d note exported."
msgid_plural "%d notes exported."
msgstr[0] "导出了%d条笔记"

#: qt/aqt/exporting.py:192
#, python-format
msgid "%d card exported."
msgid_plural "%d cards exported."
msgstr[0] "导出了%d张卡片"

#: qt/aqt/fields.py:27
#, python-format
msgid "Fields for %s"
msgstr "%s 的字段"

#: qt/aqt/fields.py:90
msgid "That field name is already used."
msgstr "卡片该面的文字已被使用。"

#: qt/aqt/fields.py:110
msgid "Field name:"
msgstr "字段名称："

#: qt/aqt/fields.py:123
msgid "Notes require at least one field."
msgstr "笔记需要至少一个字段."

#: qt/aqt/fields.py:126
#, python-format
msgid "Delete field from %s?"
msgstr "从 %s 删除字段?"

#: qt/aqt/fields.py:140
#, python-format
msgid "New position (1...%d):"
msgstr "新位置 (1...%d):"

#: qt/aqt/importing.py:46
#, python-format
msgid "Map to %s"
msgstr "对应到 %s"

#: qt/aqt/importing.py:52
msgid "Map to Tags"
msgstr "对应到标签"

#: qt/aqt/importing.py:53
msgid "Ignore field"
msgstr "忽略字段"

#: qt/aqt/importing.py:123
msgid ""
"By default, Anki will detect the character between fields, such as\n"
"a tab, comma, and so on. If Anki is detecting the character incorrectly,\n"
"you can enter it here. Use \\t to represent tab."
msgstr ""
"默认情况下，Anki将会检测各字段之间的字符，例如\n"
"制表符，逗号等等。如果Anki未能正确检测字符，你\n"
"可以在这里输入字符。用“\\t“代表制表符。"

#: qt/aqt/importing.py:137
msgid "Multi-character separators are not supported. Please enter one character only."
msgstr "不支持分隔多个字符，请只输入一个字符。"

#: qt/aqt/importing.py:159
msgid "Tab"
msgstr "制表符"

#: qt/aqt/importing.py:161
msgid "Comma"
msgstr "逗号"

#: qt/aqt/importing.py:163 qt/aqt/reviewer.py:584
msgid "Space"
msgstr "间隔"

#: qt/aqt/importing.py:165
msgid "Semicolon"
msgstr "分号"

#: qt/aqt/importing.py:167
msgid "Colon"
msgstr "冒号"

#: qt/aqt/importing.py:170
#, python-format
msgid "Fields separated by: %s"
msgstr "字段由%s分割"

#: qt/aqt/importing.py:176
msgid "The first field of the note type must be mapped."
msgstr "笔记类型的首字段必须被映射."

#: qt/aqt/importing.py:211 qt/aqt/importing.py:524
msgid "Importing complete."
msgstr "导入成功。"

#: qt/aqt/importing.py:251
#, python-format
msgid "Field <b>%d</b> of file is:"
msgstr "文件的第<b>%d</b>字段是:"

#: qt/aqt/importing.py:254
msgid "mapped to <b>Tags</b>"
msgstr "对应到<b>标签</b>"

#: qt/aqt/importing.py:256
#, python-format
msgid "mapped to <b>%s</b>"
msgstr "对应到<b>%s</b>"

#: qt/aqt/importing.py:258
msgid "<ignored>"
msgstr "<忽略>"

#: qt/aqt/importing.py:260
msgid "Change"
msgstr "更改"

#: qt/aqt/importing.py:303
msgid "Selected file was not in UTF-8 format. Please see the importing section of the manual."
msgstr "选择的文件不是UTF-8格式的。请查看帮助文档的导入部分。"

#: qt/aqt/importing.py:321
msgid ".anki files are from a very old version of Anki. You can import them with Anki 2.0, available on the Anki website."
msgstr ".anki文件来自Anki的一个很久之前的版本。您可以使用Anki网站上的Anki 2.0导入它们。"

#: qt/aqt/importing.py:328
msgid ".anki2 files are not directly importable - please import the .apkg or .zip file you have received instead."
msgstr ".anki2文件不可直接导入——请导入您接收到的.apkg或.zip文件。"

#: qt/aqt/importing.py:367
msgid "Unknown file format."
msgstr "未知的文件格式."

#: qt/aqt/importing.py:403
msgid "    Invalid file. Please restore from backup."
msgstr "无效文件。请从备份恢复。"

#: qt/aqt/importing.py:412
msgid "    Unable to import from a read-only file."
msgstr "不能从只读文件中导入。"

#: qt/aqt/importing.py:434
msgid "This file does not appear to be a valid .apkg file. If you're getting this error from a file downloaded from AnkiWeb, chances are that your download failed. Please try again, and if the problem persists, please try again with a different browser."
msgstr "这个文件不是可用的.apkg文件。如果您是从AnkiWeb下载的这个文件，有可能是您的下载失败了，请重试。如果问题依旧存在，请换一个不同的浏览器重试。"

#: qt/aqt/importing.py:454
msgid "This will delete your existing collection and replace it with the data in the file you're importing. Are you sure?"
msgstr "这将会删除你现有的集合并将它替换为你导入的文件中的集合. 是否确认?"

#: qt/aqt/importing.py:494
#, python-format
msgid "Processed %d media file"
msgid_plural "Processed %d media files"
msgstr[0] "已处理%d个媒体文件"

#: qt/aqt/importing.py:516
msgid "The provided file is not a valid .apkg file."
msgstr "提供的文件不是正确 . apkg文件。"

#: qt/aqt/main.py:123
#, python-format
msgid ""
"Error during startup:\n"
"%s"
msgstr ""
"启动时出错:\n"
"%s"

#: qt/aqt/main.py:129
msgid "Shift key was held down. Skipping automatic syncing and add-on loading."
msgstr "Shift键被按住。跳过自动同步以及插件加载。"

#: qt/aqt/main.py:294 qt/aqt/models.py:123
msgid "Name:"
msgstr "名称:"

#: qt/aqt/main.py:297 qt/aqt/main.py:311
msgid "Name exists."
msgstr "姓名存在."

#: qt/aqt/main.py:320
msgid "There must be at least one profile."
msgstr "必须有至少一个个人配置文件."

#: qt/aqt/main.py:324
msgid "All cards, notes, and media for this profile will be deleted. Are you sure?"
msgstr "该本地帐户下所有的卡片、笔记、多媒体文件都会被删除，你确定么？"

#: qt/aqt/main.py:338
msgid "Replace your collection with an earlier backup?"
msgstr "用较早的备份替换现有的集合吗？"

#: qt/aqt/main.py:351
msgid "Revert to backup"
msgstr "恢复备份"

#: qt/aqt/main.py:364
msgid "Unable to move existing file to trash - please try restarting your computer."
msgstr "无法删除现存的文件 - 请重启您的电脑。"

#: qt/aqt/main.py:374
msgid "Automatic syncing and backups have been disabled while restoring. To enable them again, close the profile or restart Anki."
msgstr "自动同步和备份已关闭，重启 Anki 以启用。"

#: qt/aqt/main.py:556
msgid "Closing..."
msgstr "关闭中…"

#: qt/aqt/main.py:558
msgid "Backing Up..."
msgstr "备份中…"

#: qt/aqt/main.py:578
msgid "Your collection file appears to be corrupt. This can happen when the file is copied or moved while Anki is open, or when the collection is stored on a network or cloud drive. If problems persist after restarting your computer, please open an automatic backup from the profile screen."
msgstr "您的集合文件似乎已损坏。当Anki还在运行时就拷贝文件或者将其存储于网络或云存储时就会发生这种情况。如果在重启电脑后问题依旧存在，请在资料页面打开一个自动备份。"

#: qt/aqt/main.py:644
msgid "Optimizing..."
msgstr "优化中..."

#: qt/aqt/main.py:675
msgid "Please select a deck."
msgstr "请选择一个牌组."

#: qt/aqt/main.py:735
msgid "Waiting for editing to finish."
msgstr "等待编辑完成."

#: qt/aqt/main.py:736
msgid "Resume Now"
msgstr "现在恢复"

#: qt/aqt/main.py:1036
#, python-format
msgid "Reverted to state prior to '%s'."
msgstr "返回到\"%s\"之前的状态。"

#: qt/aqt/main.py:1042
#, python-format
msgid "Undo %s"
msgstr "撤销 %s"

#: qt/aqt/main.py:1046
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: qt/aqt/main.py:1122
msgid "Please use File>Import to import this file."
msgstr "请使用 文件>导入 来导入这个文件."

#: qt/aqt/main.py:1164 qt/aqt/main.py:1166
#, python-format
msgid "Filtered Deck %d"
msgstr "筛选牌组%d"

#: qt/aqt/main.py:1222
#, python-format
msgid "%s second"
msgid_plural "%s seconds"
msgstr[0] "%s 秒"

#: qt/aqt/main.py:1225
#, python-format
msgid ""
"In order to ensure your collection works correctly when moved between devices, Anki requires your computer's internal clock to be set correctly. The internal clock can be wrong even if your system is showing the correct local time.\n"
"\n"
"Please go to the time settings on your computer and check the following:\n"
"\n"
"- AM/PM\n"
"- Clock drift\n"
"- Day, month and year\n"
"- Timezone\n"
"- Daylight savings\n"
"\n"
"Difference to correct time: %s."
msgstr ""
"为了保证你的集合在不同设备间工作正常, Anki 需要计算机内部时钟被正确设置。 即使系统显示正确的当地时间，内部时钟依旧可能是错的。\n"
"\n"
"请进入计算机的时间设置并检查以下选项:\n"
"\n"
"- 上午/下午\n"
"- 时钟漂移\n"
"- 年，月，日\n"
"- 时区\n"
"- 夏时制\n"
"\n"
"和正确时间的差异: %s."

#: qt/aqt/main.py:1288
msgid "Invalid property found on card. Please use Tools>Check Database, and if the problem comes up again, please ask on the support site."
msgstr "在卡片中发现无效属性。请使用 工具>检查数据库，如果该问题仍存在，请到网站寻求帮助。"

#: qt/aqt/main.py:1343 qt/aqt/main.py:1362
msgid "The requested change will require a full upload of the database when you next synchronize your collection. If you have reviews or other changes waiting on another device that haven't been synchronized here yet, they will be lost. Continue?"
msgstr "请求的改变需要在下次同步你的集合时上传整个数据库. 如果你还有在其他设备上未同步的复习或者其他改变, 他们将会丢失, 是否继续?"

#: qt/aqt/main.py:1537
msgid "<non-unicode text>"
msgstr "<非unicode文本>"

#: qt/aqt/main.py:1600
msgid "Add-on will be installed when a profile is opened."
msgstr "登录个人账户后才能安装插件。"

#: qt/aqt/main.py:1602
msgid "Deck will be imported when a profile is opened."
msgstr "当一个本地用户被打开时牌组将会被导入。"

#: qt/aqt/main.py:1609
msgid "Please ensure a profile is open and Anki is not busy, then try again."
msgstr "请确保打开了一个配置文件并且Anki没有处于繁忙中，然后再试一次。"

#: qt/aqt/modelchooser.py:44
msgid "Change Note Type (Ctrl+N)"
msgstr "改变笔记类型(Ctrl+N)"

#: qt/aqt/modelchooser.py:76
msgid "Manage"
msgstr "管理"

#: qt/aqt/modelchooser.py:85
msgid "Choose Note Type"
msgstr "选择笔记类型"

#: qt/aqt/models.py:65
msgid "Fields..."
msgstr "字段..."

#: qt/aqt/models.py:66
msgid "Cards..."
msgstr "卡片…"

#: qt/aqt/models.py:70
msgid "Options..."
msgstr "选项..."

#: qt/aqt/models.py:130
msgid "Please add another note type first."
msgstr "请先加入另一个笔记类型."

#: qt/aqt/models.py:134
msgid "Delete this note type and all its cards?"
msgstr "删除该笔记类型及其所有卡片?"

#: qt/aqt/models.py:136
msgid "Delete this unused note type?"
msgstr "删除该未使用的笔记类型?"

#: qt/aqt/models.py:212
#, python-format
msgid "Add: %s"
msgstr "添加：%s"

#: qt/aqt/models.py:217
#, python-format
msgid "Clone: %s"
msgstr "克隆：%s"

#: qt/aqt/overview.py:70
msgid "No cards are due yet."
msgstr "还没有卡片到期."

#: qt/aqt/overview.py:131
msgid "Manually Buried Cards"
msgstr "已手动焚毁的卡片"

#: qt/aqt/overview.py:132
msgid "Buried Siblings"
msgstr "搁置的关连卡片"

#: qt/aqt/overview.py:133
msgid "All Buried Cards"
msgstr "所有已焚毁卡片"

#: qt/aqt/overview.py:137
msgid "What would you like to unbury?"
msgstr "您想撤回焚毁操作吗？"

#: qt/aqt/overview.py:188
msgid "This is a special deck for studying outside of the normal schedule."
msgstr "这是一个在正常计划外学习的特殊牌组。"

#: qt/aqt/overview.py:192
msgid "Cards will be automatically returned to their original decks after you review them."
msgstr "卡片在复习完后将会自动回到原来的牌组中。"

#: qt/aqt/overview.py:197
msgid "Deleting this deck from the deck list will return all remaining cards to their original deck."
msgstr "从牌组列表删除这个牌组将会把所有剩余卡片移动回原始牌组中去。"

#: qt/aqt/overview.py:233
msgid "To Review"
msgstr "待复习"

#: qt/aqt/overview.py:235
msgid "Study Now"
msgstr "现在学习"

#: qt/aqt/overview.py:256
msgid "Empty"
msgstr "空"

#: qt/aqt/overview.py:261
msgid "Unbury"
msgstr "取消搁置"

#: qt/aqt/preferences.py:72
msgid "Please restart Anki to complete language change."
msgstr "请重启 Anki 以完成语言切换"

#: qt/aqt/preferences.py:120 qt/aqt/preferences.py:250
msgid "Changes will take effect when you restart Anki."
msgstr "重启Anki后改变将会生效。"

#: qt/aqt/preferences.py:154
msgid "This will reset any cards in learning, clear filtered decks, and change the scheduler version. Proceed?"
msgstr "这将重置所有学习中卡片，清空已筛选卡组并将改变调度器版本。继续吗？"

#: qt/aqt/preferences.py:188
msgid ""
"<b>Synchronization</b><br>\n"
"Not currently enabled; click the sync button in the main window to enable."
msgstr ""
"<b>同步</b><br>\n"
"尚未启用，点击主界面的同步按钮启用。"

#: qt/aqt/previewer.py:76 qt/aqt/reviewer.py:734
msgid "Replay Audio"
msgstr "重新播放音频"

#: qt/aqt/previewer.py:83
msgid "Back Side Only"
msgstr "仅背面"

#: qt/aqt/previewer.py:162
msgid "(please select 1 card)"
msgstr "(请选择一张卡片)"

#: qt/aqt/previewer.py:243
msgid "Shortcut key: Left arrow"
msgstr "快捷键：左方向键"

#: qt/aqt/previewer.py:248
msgid "Shortcut key: Right arrow or Enter"
msgstr "快捷键：右方向键或回车键"

#: qt/aqt/profiles.py:254
msgid "Profile Corrupt"
msgstr "资料损坏。"

#: qt/aqt/profiles.py:256
msgid "Anki could not read your profile data. Window sizes and your sync login details have been forgotten."
msgstr "Anki无法读取您的资料数据。窗口大小和您的同步登录细节已丢失。"

#: qt/aqt/profiles.py:307
#, python-format
msgid "Please remove the folder %s and try again."
msgstr "请删除目录 %s 后再重试。"

#: qt/aqt/profiles.py:312
msgid "Folder already exists."
msgstr "文件夹已存在."

#: qt/aqt/profiles.py:326
msgid "Anki could not rename your profile because it could not rename the profile folder on disk. Please ensure you have permission to write to Documents/Anki and no other programs are accessing your profile folders, then try again."
msgstr "因为Anki不能重命名你的配置文件夹，所以不能重命名你的配置文件。请确定你有文档/Anki文件夹的写权限，同时没有其它程序正在访问你的配置文件目录后，再重试。"

#: qt/aqt/profiles.py:479
msgid "User 1"
msgstr "用户1"

#: qt/aqt/progress.py:83
msgid "Processing..."
msgstr "处理中..."

#: qt/aqt/reviewer.py:90
#, python-format
msgid "%d card studied in"
msgid_plural "%d cards studied in"
msgstr[0] "学习了%d张卡片，用时"

#: qt/aqt/reviewer.py:94
#, python-format
msgid "%s minute."
msgid_plural "%s minutes."
msgstr[0] "%s 分钟"

#: qt/aqt/reviewer.py:95
msgid "Finish"
msgstr "结束"

#: qt/aqt/reviewer.py:96
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: qt/aqt/reviewer.py:387
msgid "Please run Tools>Empty Cards"
msgstr "请运行 工具>空卡片"

#: qt/aqt/reviewer.py:391
#, python-format
msgid "Type answer: unknown field %s"
msgstr "键入答案：未知域 %s"

#: qt/aqt/reviewer.py:572
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: qt/aqt/reviewer.py:574
msgid "More"
msgstr "更多"

#: qt/aqt/reviewer.py:585
msgid "Show Answer"
msgstr "显示答案"

#: qt/aqt/reviewer.py:629 qt/aqt/reviewer.py:633 qt/aqt/reviewer.py:636
msgid "Again"
msgstr "生疏/错误"

#: qt/aqt/reviewer.py:630 qt/aqt/reviewer.py:633 qt/aqt/reviewer.py:638
msgid "Good"
msgstr "犹豫/想起"

#: qt/aqt/reviewer.py:633 qt/aqt/reviewer.py:639
msgid "Easy"
msgstr "顺利/正确"

#: qt/aqt/reviewer.py:637
msgid "Hard"
msgstr "困难/模糊"

#: qt/aqt/reviewer.py:685
msgid "Card was a leech."
msgstr "子卡片为记忆难点"

#: qt/aqt/reviewer.py:687
msgid "It has been suspended."
msgstr "已经被暂停."

#: qt/aqt/reviewer.py:698
msgid "Flag Card"
msgstr "已标注的卡片"

#: qt/aqt/reviewer.py:726
msgid "Mark Note"
msgstr "标注笔记"

#: qt/aqt/reviewer.py:727
msgid "Bury Card"
msgstr "搁置卡片"

#: qt/aqt/reviewer.py:728
msgid "Bury Note"
msgstr "搁置笔记"

#: qt/aqt/reviewer.py:730
msgid "Suspend Note"
msgstr "暂停笔记"

#: qt/aqt/reviewer.py:731
msgid "Delete Note"
msgstr "删除笔记"

#: qt/aqt/reviewer.py:735
msgid "Pause Audio"
msgstr "暂停音频"

#: qt/aqt/reviewer.py:736
msgid "Audio -5s"
msgstr "音频后退5秒"

#: qt/aqt/reviewer.py:737
msgid "Audio +5s"
msgstr "音频前进5秒"

#: qt/aqt/reviewer.py:738
msgid "Record Own Voice"
msgstr "录制自己的声音"

#: qt/aqt/reviewer.py:739
msgid "Replay Own Voice"
msgstr "重新播放自己的声音"

#: qt/aqt/reviewer.py:796 qt/aqt/reviewer.py:802
msgid "Suspend"
msgstr "暂停"

#: qt/aqt/reviewer.py:798
msgid "Note suspended."
msgstr "暂停的笔记"

#: qt/aqt/reviewer.py:804
msgid "Card suspended."
msgstr "暂停的卡片"

#: qt/aqt/reviewer.py:818
#, python-format
msgid "Note and its %d card deleted."
msgid_plural "Note and its %d cards deleted."
msgstr[0] "笔记及它的%d张卡片被删除."

#: qt/aqt/reviewer.py:824 qt/aqt/reviewer.py:830
msgid "Bury"
msgstr "本次不复习"

#: qt/aqt/reviewer.py:827
msgid "Card buried."
msgstr "已搁置的卡片"

#: qt/aqt/reviewer.py:833
msgid "Note buried."
msgstr "已搁置的笔记"

#: qt/aqt/reviewer.py:841
msgid "You haven't recorded your voice yet."
msgstr "你还没有录制你的声音."

#: qt/aqt/sound.py:323
msgid "Sound and video on cards will not function until mpv or mplayer is installed."
msgstr "卡片上的音频及视频将不会被播放，除非已安装mpv或mplayer。"

#: qt/aqt/sound.py:502
#, python-format
msgid "Error running %s"
msgstr "运行 %s 出错"

#: qt/aqt/sound.py:610
#, python-format
msgid "Recording...<br>Time: %0.1f"
msgstr "录音中...<br>时间: %0.1f"

#: qt/aqt/stats.py:42 qt/aqt/stats.py:67 qt/aqt/stats.py:114
#: qt/aqt/stats.py:145
msgid "Save PDF"
msgstr "保存为 PDF"

#: qt/aqt/stats.py:64 qt/aqt/stats.py:142
msgid "stats"
msgstr "状态"

#: qt/aqt/stats.py:80 qt/aqt/stats.py:158
msgid "Saved."
msgstr "已保存"

#: qt/aqt/studydeck.py:48
msgid "Add New Deck (Ctrl+N)"
msgstr "添加新的牌组"

#: qt/aqt/studydeck.py:67
msgid "Study"
msgstr "学习"

#: qt/aqt/studydeck.py:135
msgid "Please select something."
msgstr "请选择一些东西."

#: qt/aqt/toolbar.py:119
msgid "Browse"
msgstr "浏览"

#: qt/aqt/toolbar.py:126
msgid "Stats"
msgstr "统计"

#: qt/aqt/toolbar.py:143
msgid "Sync"
msgstr "同步"

#: qt/aqt/update.py:59
#, python-format
msgid "<h1>Anki Updated</h1>Anki %s has been released.<br><br>"
msgstr "<h1>Anki有更新</h1>Anki %s 发布了。<br><br>"

#: qt/aqt/update.py:63
msgid "Would you like to download it now?"
msgstr "你想现在就下载？"

#: qt/aqt/update.py:64
msgid "Ignore this update"
msgstr "忽略这次更新"

#: qt/aqt/utils.py:57
msgid "Loading..."
msgstr "正在载入..."

#: qt/aqt/utils.py:148
msgid "Copy to Clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#: qt/aqt/utils.py:412
msgid "This file exists. Are you sure you want to overwrite it?"
msgstr "文件已存在.确定要覆盖吗?"

#: qt/aqt/utils.py:659
#, python-format
msgid "The following character can not be used: %s"
msgstr "下列字符不能被使用: %s"

#. T: include a font for your language on Windows, eg: "Segoe UI", "MS Mincho"
#: qt/aqt/webview.py:379
msgid "\"Segoe UI\""
msgstr "Segoe UI字体"

#~ msgid " (1 of %d)"
#~ msgstr " (%d分之1)"

#~ msgid "%(a)0.1fkB up, %(b)0.1fkB down"
#~ msgstr "上传 %(a)0.1fkB, 下载 %(b)0.1fkB"

#~ msgid "%(a)0.1fs (%(b)s)"
#~ msgstr "%(a)0.1f 秒 (%(b)s)"

#~ msgid "%(a)d of %(b)d note updated"
#~ msgid_plural "%(a)d of %(b)d notes updated"
#~ msgstr[0] "更新了%(b)d条笔记中的%(a)d条"

#~ msgid "%.01f cards/minute"
#~ msgstr "%.01f 卡片/分钟"

#~ msgid "%d card deleted."
#~ msgid_plural "%d cards deleted."
#~ msgstr[0] "删除了%d张卡片"

#~ msgid "%d media change to upload"
#~ msgid_plural "%d media changes to upload"
#~ msgstr[0] "%d 多媒体文件更改需要上传"

#~ msgid "%d media file downloaded"
#~ msgid_plural "%d media files downloaded"
#~ msgstr[0] "已下载 %d 多媒体文件"

#~ msgid "%d review"
#~ msgid_plural "%d reviews"
#~ msgstr[0] "%d 次复习"

#~ msgid "%s day"
#~ msgid_plural "%s days"
#~ msgstr[0] "%s 天"

#~ msgid "%s hour"
#~ msgid_plural "%s hours"
#~ msgstr[0] "%s小时"

#~ msgid "%s minute"
#~ msgid_plural "%s minutes"
#~ msgstr[0] "%s分钟"

#~ msgid "%s month"
#~ msgid_plural "%s months"
#~ msgstr[0] "%s个月"

#~ msgid "%s to delete:"
#~ msgstr "将要删除%s"

#~ msgid "%s year"
#~ msgid_plural "%s years"
#~ msgstr[0] "%s年"

#~ msgid "%sd"
#~ msgstr "%s天"

#~ msgid "%sh"
#~ msgstr "%s小时"

#~ msgid "%sm"
#~ msgstr "%s分"

#~ msgid "%smo"
#~ msgstr "%s 个月"

#~ msgid "%ss"
#~ msgstr "%s秒"

#~ msgid "%sy"
#~ msgstr "%s年"

#~ msgid "0d"
#~ msgstr "0天"

#~ msgid "504 gateway timeout error received. Please try temporarily disabling your antivirus."
#~ msgstr "收到错误：504 网关超时。 请尝试暂时禁用你的杀毒软件。"

#~ msgid "<!--studied-->%d card"
#~ msgid_plural "<!--studied-->%d cards"
#~ msgstr[0] "<!--studied-->%d 卡片"

#~ msgid "<b>%Y-%m-%d</b> @ %H:%M"
#~ msgstr "<b>%Y-%m-%d</b> @ %H:%M"

#~ msgid ""
#~ "<h1>Account Required</h1>\n"
#~ "A free account is required to keep your collection synchronized. Please <a href=\"%s\">sign up</a> for an account, then enter your details below."
#~ msgstr ""
#~ "<h1>需先注册</h1>\n"
#~ "你需要一个免费帐号来同步你的数据. 请<a href=\"%s\">注册</a> 一个帐号,并在下方填写详细资料。"

#~ msgid ""
#~ "<h1>Error</h1>\n"
#~ "\n"
#~ "<p>An error occurred. Please start Anki while holding down the shift key, which will temporarily disable the add-ons you have installed.</p>\n"
#~ "\n"
#~ "<p>If the issue only occurs when add-ons are enabled, please use the Tools&gt;Add-ons menu item to disable some add-ons and restart Anki, repeating until you discover the add-on that is causing the problem.</p>\n"
#~ "\n"
#~ "<p>When you've discovered the add-on that is causing the problem, please report the issue on the <a href=\"https://help.ankiweb.net/discussions/add-ons/\">add-ons section</a> of our support site.\n"
#~ "\n"
#~ "<p>Debug info:</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<h1>错误</h1>\n"
#~ "<p>有一个错误发生了.请在按住shift键的同时启动Anki，这样可以临时的忽略掉你已经安装的插件。</p>\n"
#~ "<p>如果仅仅是因为插件引起的问题，请选择工具&gt;插件菜单项来将出错的的插件设置成失效，然后重启Anki，重复以上的步骤直到你发现了具体是哪个插件引起的问题。</p>\n"
#~ "<p>当你已经发现是因为插件引起的问题，请在我们的支持网站上 <a href=\"https://help.ankiweb.net/discussions/add-ons/\">add-ons section</a> 上报告问题。</p>\n"
#~ "<p>调试信息</p>\n"

#~ msgid ""
#~ "<h1>Error</h1>\n"
#~ "\n"
#~ "<p>An error occurred. Please use <b>Tools &gt; Check Database</b> to see if that fixes the problem.</p>\n"
#~ "\n"
#~ "<p>If problems persist, please report the problem on our <a href=\"https://help.ankiweb.net\">support site</a>. Please copy and paste  the information below into your report.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<h1>错误信息</h1>\n"
#~ "\n"
#~ "<p> 发生了一个错误. 请尝试使用 <b>工具 &gt; 检查数据库</b>功能修复.</p>\n"
#~ "\n"
#~ "<p>如果问题仍然存在, 请复制粘贴下列信息并报告到我们的<a href=\"https://help.ankiweb.net\">支持站点</a>.</p>"

#~ msgid "A filtered deck cannot have subdecks."
#~ msgstr "经过滤的牌组不能有子牌组。"

#~ msgid "A problem occurred while syncing media. Please use Tools>Check Media, then sync again to correct the issue."
#~ msgstr "同步媒体文件时出现问题。请使用 工具>检查媒体 后再次同步以纠正这种情况"

#~ msgid "Add Reverse"
#~ msgstr "反向添加"

#~ msgid "Add to:"
#~ msgstr "添加到："

#~ msgid "Add-ons possibly involved: {}\n"
#~ msgstr "相关扩展:{}\n"

#~ msgid ""
#~ "An add-on you installed failed to load. If problems persist, please go to the Tools>Add-ons menu, and disable or delete the add-on.\n"
#~ "\n"
#~ "When loading '%(name)s':\n"
#~ "%(traceback)s\n"
#~ msgstr ""
#~ "您安装的某个插件加载失败。如果此问题仍无法解决，请移步 工具-插件 菜单，并禁用或者删除插件。\n"
#~ "When loading '%(name)s':\n"
#~ "%(traceback)s\n"

#~ msgid ""
#~ "An error occurred while accessing the database.\n"
#~ "\n"
#~ "Possible causes:\n"
#~ "\n"
#~ "- Antivirus, firewall, backup, or synchronization software may be   interfering with Anki. Try disabling such software and see if the   problem goes away.\n"
#~ "- Your disk may be full.\n"
#~ "- The Documents/Anki folder may be on a network drive.\n"
#~ "- Files in the Documents/Anki folder may not be writeable.\n"
#~ "- Your hard disk may have errors.\n"
#~ "\n"
#~ "It's a good idea to run Tools>Check Database to ensure your collection is not corrupt.\n"
#~ msgstr ""
#~ "访问数据库时出现错误，可能的原因是：\n"
#~ "- 反病毒、防火墙、备份或数据同步软件可能干扰了Anki。试着禁用这些软件，看看问题是否消失。\n"
#~ "- 磁盘容量满了。\n"
#~ "- 文档/Anki 文件夹可能是网络硬盘。\n"
#~ "- 文档/Anki 文件夹不可写.\n"
#~ "- 硬盘出错了。\n"

#~ msgid "Anki does not support files in subfolders of the collection.media folder."
#~ msgstr "Anki 不支持 collection.media 目录下二级目录的文件"

#~ msgid ""
#~ "Anki was unable to open your collection file. If problems persist after restarting your computer, please use the Open Backup button in the profile manager.\n"
#~ "\n"
#~ "Debug info:\n"
#~ msgstr "Anki 无法打开您的记忆库文件。如果您尝试重启电脑后此问题仍然存在，请在主菜单中选择“切换配置方案”，在其界面中点击“打开备份”。\n"

#~ msgid "AnkiWeb ID or password was incorrect; please try again."
#~ msgstr "用户名或密码错误，请重试。"

#~ msgid "AnkiWeb ID:"
#~ msgstr "用户名"

#~ msgid "AnkiWeb encountered an error. Please try again in a few minutes, and if the problem persists, please file a bug report."
#~ msgstr "Anki网络遇到了一个错误，请稍后重试。如果问题仍然存在，请填写一份bug报告。"

#~ msgid "AnkiWeb is too busy at the moment. Please try again in a few minutes."
#~ msgstr "Anki服务器目前十分繁忙，请稍后重试。"

#~ msgid "AnkiWeb is under maintenance. Please try again in a few minutes."
#~ msgstr "AnkiWeb在维护中，请几分钟后再试一遍"

#~ msgid "Antivirus or firewall software is preventing Anki from connecting to the internet."
#~ msgstr "杀毒软件或防火墙正在阻止Anki连接到因特网"

#~ msgid "Average Time"
#~ msgstr "平均用时"

#~ msgid "Back"
#~ msgstr "背面"

#~ msgid "Back Preview"
#~ msgstr "背面预览"

#~ msgid "Back Template"
#~ msgstr "背面模版"

#~ msgid "Basic (and reversed card)"
#~ msgstr "基础的（和相反的卡片）"

#~ msgid "Basic (optional reversed card)"
#~ msgstr "基础（任意相反的卡片）"

#~ msgid "Basic (type in the answer)"
#~ msgstr "基础 （输入答案）"

#~ msgid "Card 1"
#~ msgstr "卡片1"

#~ msgid "Card 2"
#~ msgstr "卡片2"

#~ msgid "Card ID"
#~ msgstr "卡片 ID"

#~ msgid "Card Type"
#~ msgstr "卡片类型"

#~ msgid "Card Type:"
#~ msgstr "卡片类型："

#~ msgid "Changed"
#~ msgstr "已更改"

#~ msgid "Changes below will affect the %(cnt)d note that uses this card type."
#~ msgid_plural "Changes below will affect the %(cnt)d notes that use this card type."
#~ msgstr[0] "%(cnt)d 张使用此卡片类型的笔记将会受影响"

#~ msgid "Checking media..."
#~ msgstr "正在检查媒体…"

#~ msgid "Collection is corrupt. Please see the manual."
#~ msgstr "集合已经损坏。请查阅手册。"

#~ msgid "Congratulations! You have finished this deck for now."
#~ msgstr "恭喜！你目前已经完成了这个记忆库。"

#~ msgid "Connecting..."
#~ msgstr "正在连接..."

#~ msgid "Connection timed out. Either your internet connection is experiencing problems, or you have a very large file in your media folder."
#~ msgstr "连接超时。可能是网络连接有问题，或者在媒体目录里有很大的文件。"

#~ msgid "Couldn't connect to AnkiWeb. Please check your network connection and try again."
#~ msgstr "无法连接到AnkiWeb。请确认你的网络连接没问题，然后再试一遍"

#~ msgid "Database rebuilt and optimized."
#~ msgstr "数据库已重建并且被优化。"

#~ msgid "Date"
#~ msgstr "日期"

#~ msgid "Deauthorize"
#~ msgstr "解除授权"

#~ msgid "Delete Cards"
#~ msgstr "删除卡片"

#~ msgid "Delete Empty"
#~ msgstr "删除空白"

#~ msgid "Delete Unused Files"
#~ msgstr "删除未使用的文件"

#~ msgid "Delete unused media?"
#~ msgstr "确定删除未用多媒体文件吗？"

#~ msgid "Deleted %d card with missing note."
#~ msgid_plural "Deleted %d cards with missing note."
#~ msgstr[0] "已删除 %d 没有笔记的卡片."

#~ msgid "Deleted %d card with missing template."
#~ msgid_plural "Deleted %d cards with missing template."
#~ msgstr[0] "已删除 %d 模板丢失的卡片."

#~ msgid "Deleted %d note with missing note type."
#~ msgid_plural "Deleted %d notes with missing note type."
#~ msgstr[0] "已删除 %d 条缺失类型的笔记."

#~ msgid "Deleted %d note with no cards."
#~ msgid_plural "Deleted %d notes with no cards."
#~ msgstr[0] "已删除 %d 没有卡片的笔记."

#~ msgid "Deleted %d note with wrong field count."
#~ msgid_plural "Deleted %d notes with wrong field count."
#~ msgstr[0] "删除了 %d 个有错误统计的笔记."

#~ msgid "Download from AnkiWeb"
#~ msgstr "从 AnkiWeb 下载"

#~ msgid "Downloading from AnkiWeb..."
#~ msgstr "从 AnkiWeb 下载..."

#~ msgid "Due"
#~ msgstr "到期"

#~ msgid "Edited"
#~ msgstr "已编辑"

#~ msgid ""
#~ "Empty card numbers: %(c)s\n"
#~ "Fields: %(f)s\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "空卡片数量: %(c)s\\n\n"
#~ "字段: %(f)s\\n\\n\n"
#~ "\n"

#~ msgid "Empty cards found. Please run Tools>Empty Cards."
#~ msgstr "发现了空卡片。请运行工具>空卡片。"

#~ msgid "Error establishing a secure connection. This is usually caused by antivirus, firewall or VPN software, or problems with your ISP."
#~ msgstr "建立安全连接出错。这可能是反病毒、防火墙或VPN软件导致的，或者是你的网络服务提供商的问题。"

#~ msgid "Filtered"
#~ msgstr "已过滤"

#~ msgid "First Review"
#~ msgstr "首次学习"

#~ msgid "Fixed %d card with invalid properties."
#~ msgid_plural "Fixed %d cards with invalid properties."
#~ msgstr[0] "修正了%d 张无效属性的卡片"

#~ msgid "Fixed AnkiDroid deck override bug."
#~ msgstr "修正AnkDroid牌组覆盖问题"

#~ msgid "Fixed note type: %s"
#~ msgstr "固定的笔记种类: %s"

#~ msgid "Front"
#~ msgstr "正面"

#~ msgid "Front Preview"
#~ msgstr "正面预览"

#~ msgid "Front Template"
#~ msgstr "正面模版"

#~ msgid "Import failed.\n"
#~ msgstr "导入失败。\n"

#~ msgid "Import failed. Debugging info:\n"
#~ msgstr "导入失败. 调试信息:\n"

#~ msgid "Invalid file name, please rename: %s"
#~ msgstr "非法文件名，请重命名：%s"

#~ msgid "Invalid regular expression."
#~ msgstr "无效的正则表达式"

#~ msgid "Invalid search - please check for typing mistakes."
#~ msgstr "非法的搜索 - 请检查拼写"

#~ msgid "Latest Review"
#~ msgstr "最近的复习"

#~ msgid "Local collection has no cards. Download from AnkiWeb?"
#~ msgstr "本地集合没有任何卡片，您需要从 AnkiWeb 下载吗？"

#~ msgid "No empty cards."
#~ msgstr "没有空卡片."

#~ msgid "No unused or missing files found."
#~ msgstr "没有找到未使用或缺失的文件"

#~ msgid "Note ID"
#~ msgstr "笔记 ID"

#~ msgid "Note Type"
#~ msgstr "笔记类型"

#~ msgid "Note: Some of the history is missing. For more information, please see the browser documentation."
#~ msgstr "注意: 部分历史已经丢失. 更多详细信息请查看浏览器文档."

#~ msgid "One or more notes were not imported, because they didn't generate any cards. This can happen when you have empty fields or when you have not mapped the content in the text file to the correct fields."
#~ msgstr "因其无法生成卡片，一个或多个笔记没有导入。这种情况通常是因为您把卡片的一栏空了出来或相应的文字无法映射到对应的卡片的栏目中。"

#~ msgid "Only one client can access AnkiWeb at a time. If a previous sync failed, please try again in a few minutes."
#~ msgstr "一次只能用一个用户登录AnkiWeb，如果之前的同步失败，请在几分钟后重试。"

#~ msgid "Password:"
#~ msgstr "密码："

#~ msgid "Please install PyAudio"
#~ msgstr "请安装PyAudio"

#~ msgid "Please upgrade to the latest version of Anki."
#~ msgstr "请升级到最新版本的Anki."

#~ msgid "Please visit AnkiWeb, upgrade your deck, then try again."
#~ msgstr "请访问AnkiWeb, 升级你的记忆库并重试."

#~ msgid "Position"
#~ msgstr "位置"

#~ msgid "Proxy authentication required."
#~ msgstr "需要代理授权."

#~ msgid "Rating"
#~ msgstr "评分"

#~ msgid "Removing this card type would cause one or more notes to be deleted. Please create a new card type first."
#~ msgstr "移除这个卡片类型将会导致一个或多个卡片被删除。请先建立一个新的卡片类型。"

#~ msgid "Resched"
#~ msgstr "重新计划"

#~ msgid "Server not found. Either your connection is down, or antivirus/firewall software is blocking Anki from connecting to the internet."
#~ msgstr "服务器没有找到。或者你的链接是中断的，或者杀毒软件/防火墙软件正在阻止Anki链接Internet。"

#~ msgid "Shortcut key: Left or Right arrow"
#~ msgstr "快捷键：左方向键"

#~ msgid "Show Both Sides"
#~ msgstr "显示双面"

#~ msgid "Some related or buried cards were delayed until a later session."
#~ msgstr "一些相关或搁置卡片会被推迟到下一学习周期进行。"

#~ msgid "Stopping..."
#~ msgstr "正在停止..."

#~ msgid "Studied %(a)s %(b)s today (%(secs).1fs/card)"
#~ msgstr "今天学习了%(a)s %(b)s（%(secs).1f秒/张）"

#~ msgid "Studied %(a)s %(b)s today."
#~ msgstr "今天学习了%(a)s %(b)s。"

#~ msgid "Styling"
#~ msgstr "样式"

#~ msgid "Styling (shared between cards)"
#~ msgstr "格式刷（卡片格式共享）"

#~ msgid ""
#~ "Syncing failed:\n"
#~ "%s"
#~ msgstr ""
#~ "同步失败:\n"
#~ "%s"

#~ msgid "Syncing failed; internet offline."
#~ msgstr "同步失败; 网络离线."

#~ msgid "Syncing requires the clock on your computer to be set correctly. Please fix the clock and try again."
#~ msgstr "同步需要计算机的时钟设置正确. 请检查时钟设置并重试."

#~ msgid "Syncing..."
#~ msgstr "正在同步..."

#~ msgid "Text"
#~ msgstr "文字"

#~ msgid "That deck already exists."
#~ msgstr "这个牌组已存在."

#~ msgid "That name is already used."
#~ msgstr "这个名字已被使用."

#~ msgid "The connection to AnkiWeb timed out. Please check your network connection and try again."
#~ msgstr "链接到AnkiWeb 超时。 请检查你的网络连接，再试一次。"

#~ msgid "The default deck can't be deleted."
#~ msgstr "默认记忆库不能被删除."

#~ msgid "The front of this card is empty. Please run Tools>Empty Cards."
#~ msgstr "卡片正面为空, 请运行 工具>空卡片."

#~ msgid "The input you have provided would make an empty question on all cards."
#~ msgstr "您的输入可能会使所有卡片的问题为空。"

#~ msgid ""
#~ "There are more new cards available, but the daily limit has been\n"
#~ "reached. You can increase the limit in the options, but please\n"
#~ "bear in mind that the more new cards you introduce, the higher\n"
#~ "your short-term review workload will become."
#~ msgstr ""
#~ "您仍有新的卡片可以学习，但是已经达到\n"
#~ "当日限值。您可以在选项中增加限值，但请\n"
#~ "注意，您学习的新卡片越多，您所需的短期\n"
#~ "复习量就越大。"

#~ msgid "This column can't be sorted on, but you can search for individual card types, such as 'card:1'."
#~ msgstr "无法以该字段排序，但可用卡片类型来筛选（如“card:1”）"

#~ msgid "This column can't be sorted on, but you can search for specific decks by clicking on one on the left."
#~ msgstr "本列不能被排序, 但是你能单击左侧搜索指定的牌组。"

#~ msgid ""
#~ "This folder stores all of your Anki data in a single location,\n"
#~ "to make backups easy. To tell Anki to use a different location,\n"
#~ "please see:\n"
#~ "\n"
#~ "%s\n"
#~ msgstr ""
#~ "包含您所有Anki数据的文件夹只存放在单一位置\n"
#~ "以便备份。若需Anki使用其他位置，\n"
#~ "请看：\n"
#~ "\n"
#~ "%s\n"

#~ msgid "This is a {{c1::sample}} cloze deletion."
#~ msgstr "这是一个 {{c1::示例}} 的完形填空。"

#~ msgid "Time"
#~ msgstr "时间"

#~ msgid "To see them now, click the Unbury button below."
#~ msgstr "欲现在查看，请点击“取消搁置”按钮"

#~ msgid "To study outside of the normal schedule, click the Custom Study button below."
#~ msgstr "在正常计划外学习, 请单击下面的自定义学习按钮."

#~ msgid ""
#~ "Today's review limit has been reached, but there are still cards\n"
#~ "waiting to be reviewed. For optimum memory, consider increasing\n"
#~ "the daily limit in the options."
#~ msgstr ""
#~ "达到了今天的复习限制, 但是仍有卡片等待被复习.\n"
#~ "为了最佳化记忆, 可以考虑在设置中增大每日限制."

#~ msgid "Total Time"
#~ msgstr "总计用时"

#~ msgid "Upload to AnkiWeb"
#~ msgstr "上传到AnkiWeb"

#~ msgid "Uploading to AnkiWeb..."
#~ msgstr "正在上传到AnkiWeb..."

#~ msgid "Used on cards but missing from media folder:"
#~ msgstr "卡片中有使用但媒体文件夹未找到"

#~ msgid "You have a lot of decks. Please see %(a)s. %(b)s"
#~ msgstr "您有许多牌组尚未学习，请看%(a)s. %(b)s"

#~ msgid "Your AnkiWeb collection does not contain any cards. Please sync again and choose 'Upload' instead."
#~ msgstr "您的AnkiWeb收藏中没有卡片。请再次同步然后选择“上传”。"

#~ msgid "Your collection is in an inconsistent state. Please run Tools>Check Database, then sync again."
#~ msgstr "你的集合处于不一致的状态. 请运行 工具>检查数据库, 然后再次同步."

#~ msgid "Your collection or a media file is too large to sync."
#~ msgstr "集合或者媒体文件过大而不能同步"

#~ msgid ""
#~ "Your collection was successfully uploaded to AnkiWeb.\n"
#~ "\n"
#~ "If you use any other devices, please sync them now, and choose to download the collection you have just uploaded from this computer. After doing so, future reviews and added cards will be merged automatically."
#~ msgstr ""
#~ "你的集合成功上传到了 AnkiWeb.\n"
#~ "\n"
#~ "如果你使用任何其他设备的话, 请现在同步他们, 并选择下载你刚刚从这台电脑上上传的集合. 将来的复习和和加入的卡片将会自动合并."

#~ msgid ""
#~ "Your decks here and on AnkiWeb differ in such a way that they can't be merged together, so it's necessary to overwrite the decks on one side with the decks from the other.\n"
#~ "\n"
#~ "If you choose download, Anki will download the collection from AnkiWeb, and any changes you have made on your computer since the last sync will be lost.\n"
#~ "\n"
#~ "If you choose upload, Anki will upload your collection to AnkiWeb, and any changes you have made on AnkiWeb or your other devices since the last sync to this device will be lost.\n"
#~ "\n"
#~ "After all devices are in sync, future reviews and added cards can be merged automatically."
#~ msgstr ""
#~ "您的牌组与Ankiweb上的牌组存在不能合并的差异，所以必须覆盖其中之一。\n"
#~ "\n"
#~ "如果您选择下载，那么Anki会从Ankiweb下载牌组，而您电脑上最后一次同步后的更改将会丢失。\n"
#~ "\n"
#~ "如果您选择上传，那么Anki会上传牌组至Ankiweb，而您Ankiweb或其他设备上最后一次同步后的更改将会丢失。\n"
#~ "\n"
#~ "当所有设备完成同步后，将来复习和新增的卡片将会被自动合并。"

#~ msgid "hide"
#~ msgstr "隐藏"

#~ msgid "in %s day"
#~ msgid_plural "in %s days"
#~ msgstr[0] "%s天后"

#~ msgid "in %s hour"
#~ msgid_plural "in %s hours"
#~ msgstr[0] "%s小时后"

#~ msgid "in %s minute"
#~ msgid_plural "in %s minutes"
#~ msgstr[0] "%s分钟后"

#~ msgid "in %s month"
#~ msgid_plural "in %s months"
#~ msgstr[0] "%s月后"

#~ msgid "in %s second"
#~ msgid_plural "in %s seconds"
#~ msgstr[0] "%s秒后"

#~ msgid "in %s year"
#~ msgid_plural "in %s years"
#~ msgstr[0] "%s年后"

#~ msgid "less than 0.1 cards/minute"
#~ msgstr "小于 0.1张卡片/分钟"

#~ msgid "this page"
#~ msgstr "此页"
